[
    {
        "id": "9781119862642-A0136",
        "type": 0,
        "question": "以下哪种技术可以让您在没有电源插座的位置安装需要电力运行的网络设备？",
        "choices": [
            "EoP",
            "PoE",
            "无线应用协议（WAP）",
            "集线器"
        ],
        "answer": "B",
        "solution": "通过使用Power over Ethernet（PoE），可以将设备放置在原本无法接受的区域。在双绞线布线中，仅使用了八根线中的四根进行通信，未使用的线路用于传输电力。如果两端设备都不支持PoE，则可以使用注入器在传输线路上添加电力。兼容性很重要，而且通过这种方式传输的电力有一定的限制。虽然以太网电力线通信（EoP）不在CompTIA A+目标范围内，但它使用特殊设备通过现有的布线（如家庭中的电线）发送以太网通信。无线接入点（WAP）是一种用于将无线设备连接到有线网络或彼此连接的设备。一些WAP支持PoE。集线器是一种非常简单的网络连接设备。",
        "topic": [
            "网络化，联网，网络建设，人际关系网络"
        ],
        "source": "9781119862642/c02.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119862642-A0138",
        "type": 0,
        "question": "你正在办公空间的吊顶中安装网络电缆。吊顶区域用于循环呼吸空气。你必须安装什么类型的电缆？",
        "choices": [
            "同轴的",
            "无屏蔽双绞线",
            "光纤",
            "全会"
        ],
        "answer": "D",
        "solution": "电缆可以是三种主要类型之一，同轴电缆、双绞线或光纤，但需要符合空气管道标准。普通电缆有PVC涂层，燃烧时会产生有毒气体。符合空气管道标准的电缆有聚四氟乙烯涂层，燃烧时不会产生有毒气体。",
        "topic": [
            "网络化，联网，网络建设，人际关系网络"
        ],
        "source": "9781119862642/c02.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119862642-A0139",
        "type": 0,
        "question": "您需要在一个无法接入电源的吊顶中安装一个无线接入点。哪种技术可以让您为该设备提供电源？",
        "choices": [
            "EoP",
            "PoE",
            "集线器",
            "中继器/扩展器"
        ],
        "answer": "B",
        "solution": "Power over Ethernet（PoE）允许您通过其中一个以太网端口为以太网设备（如交换机）供电。为了使其工作，接入点和插入设备都需要支持PoE。此外，接入点和设备都需要彼此兼容。虽然EoP不在当前A +目标中，但它是一种技术，允许用户通过现有电力线传输以太网信号。这在无法运行以太网电缆的地方可能很有用，但更常见的情况是在这些情况下使用Wi-Fi。集线器可以用于重新生成信号，但它们也需要电源并且不是无线接入点。中继器/扩展器本质上与集线器相同。它需要电源来重新生成信号并将其发送。",
        "topic": [
            "网络化，联网，网络建设，人际关系网络"
        ],
        "source": "9781119862642/c02.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119862642-A0528",
        "type": 0,
        "question": "您在从Windows工作站打印到网络打印机时遇到了问题。已发送多个作业，但没有打印。您刚刚尝试打印测试页，但没有任何输出。您应该怎么做？",
        "choices": [
            "检查您的连接并停止并重新启动打印池。",
            "关闭打印机，然后重新开启。",
            "使用打印机的显示屏清除最旧的作业，将其下线，然后重新上线。",
            "在打印机上按下重置按钮。"
        ],
        "answer": "A",
        "solution": "如果您的打印机没有输出打印作业，建议打印一张测试页，看看是否正常工作。测试页信息存储在打印机的内存中，因此不需要进行作业的格式化或翻译。如果测试页正常工作，则问题不在于计算机和打印机之间的通信。如果没有反应，请仔细检查连接，并停止并重新启动打印池。如果打印出垃圾信息，则可能存在打印机或打印驱动程序的问题。",
        "topic": [
            "硬件和网络故障排除"
        ],
        "source": "9781119862642/c05.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119862642-A0552",
        "type": 0,
        "question": "你已经向一个网络打印机发送了多个打印作业，但没有任何打印输出。你没有打印机管理员权限。你可以做什么来检查你的Windows电脑是否与打印机正常通信？",
        "choices": [
            "以RAW格式发送打印作业。",
            "停止并重新启动打印池。",
            "打印测试页。",
            "从记事本中打印一个空白文档。"
        ],
        "answer": "C",
        "solution": "如果您的打印机没有输出打印作业，建议打印一张测试页，看看是否正常工作。测试页信息存储在打印机的内存中，因此不需要进行作业的格式化或翻译。这只是一个测试，以确保您的打印机能够接收到计算机的信号。如果测试页可以正常打印，但其他打印作业无法打印，则可能存在应用程序或驱动程序的问题。",
        "topic": [
            "硬件和网络故障排除"
        ],
        "source": "9781119862642/c05.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119862642-A0584",
        "type": 0,
        "question": "以下哪项不是必须配置的设置？\n\n您已被告知为服务器配置静态IP `110.110.1.5`。该服务器需要能够访问互联网。",
        "choices": [
            "默认网关",
            "IP地址",
            "代理服务器",
            "子网掩码"
        ],
        "answer": "C",
        "solution": "设备上的IP地址可以是动态的或静态的。在静态IP地址中，需要配置的最小信息是IP地址、子网掩码，以及如果计算机将访问互联网或其他网络，则需要配置默认网关。代理服务器是设备和互联网之间的一种额外安全措施。它用于在协议之间进行翻译，并过滤掉某些类型的流量，例如阻止不适当的网站并保持网络中的机密数据。",
        "topic": [
            "操作系统"
        ],
        "source": "9781119862642/c06.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119862642-A0681",
        "type": 0,
        "question": "您需要为一位在Windows Pro计算机上远程工作的员工配置虚拟专用网络（VPN）。在Windows设置中，哪个类别组提供了建立拨号或VPN连接的选项？",
        "choices": [
            "网络和共享中心",
            "网络和互联网",
            "系统",
            "账户"
        ],
        "answer": "B",
        "solution": "网络和互联网是设置类别，提供设置VPN或拨号连接的选项。网络和共享中心是控制面板实用程序。系统设置类别处理显示、声音、电源、通知和其他设置。账户类别有助于管理用户和同步设置。在Windows 11中，但不在Windows 10中，Windows备份包含在账户类别中。",
        "topic": [
            "操作系统"
        ],
        "source": "9781119862642/c06.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119862642-A1106",
        "type": 0,
        "question": "您有一个经常有访客的小办公室，出于安全考虑，想要提供一个单独的VLAN来隔离访客流量和网络流量。为了实现这一目的，需要的最小连接设备是什么？",
        "choices": [
            "集线器",
            "桥梁",
            "托管交换机",
            "未管理交换机"
        ],
        "answer": "C",
        "solution": "要将本地区域网络（LAN）分成两个虚拟局域网（VLAN），您需要一个可管理的交换机。可管理的交换机包含允许端口配置、诊断和监视端口抖动等情况的软件。未经管理的交换机只是一个连接设备。它不能用于将端口分隔成单独的VLAN。桥接器用于将两个或多个网络聚合成一个。集线器只是一个连接设备，是单个冲突域，而交换机上的每个端口（无论是可管理的还是不可管理的）都是其自己的冲突域。现在很少在网络上找到集线器，但它们经常用于为计算机提供单个连接的多个端口，例如USB端口。请注意，一些路由器具有使用不同IP地址范围创建VLAN的功能，但更常见的是使用交换机。",
        "topic": [],
        "source": "9781119862642/c10.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119862642-A1136",
        "type": 0,
        "question": "以下哪项关于DNS服务器不是真实的？",
        "choices": [
            "他们将IP地址翻译成像`[Sybex.com](http://sybex.com)`这样的域名。",
            "AAAA DNS记录用于标识IPv6地址。",
            "A记录用于标识IPv4地址。",
            "IP配置中有一个设置，用于识别要使用的DNS服务器。"
        ],
        "answer": "A",
        "solution": "域名服务（DNS）服务器将人类友好的名称（如`Sybex.com`）与IP地址协调，以便浏览器可以找到它们（而不是IP地址到域名）。 DNS服务器可以通过DHCP服务器自动配置在客户端计算机上，也可以通过单击网络连接的Networking选项卡上的IPv4或IPv6属性手动配置。 DNS通过将IPv6地址标识为AAAA记录和IPv4地址标识为A记录来区分IPv4和IPv6。",
        "topic": [],
        "source": "9781119862642/c10.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119862642-B0020",
        "type": 1,
        "question": "对于IPv6，以下哪些陈述是正确的？（选择两个。）",
        "choices": [
            "每个IPv6接口只能有一个地址。",
            "每个IPv6接口都需要有一个链路本地地址。",
            "IPv6地址与IPv4网络不兼容。",
            "IPv6不使用广播。"
        ],
        "answer": "B,D",
        "solution": "每个IPv6接口通常可以分配多个地址。IPv6通过使用隧道、双栈或翻译与IPv4向后兼容。IPv6使用组播地址代替广播地址，并且在计算机启动时自动建立本地链路地址，或通过手动配置建立，但无论哪种方式，本地链路地址都必须存在。",
        "topic": [
            "网络化，联网，网络建设，人际关系网络"
        ],
        "source": "9781119862642/c02.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119862642-B0115",
        "type": 1,
        "question": "你被要求帮助一家拥有50台计算机的公司建立网络。他们一直在使用工作组，但现在变得太困难了。这些计算机上有各种不同版本的Windows，包括Windows Home、Windows Pro和Windows Pro for Workstations。你将采取什么措施来设置他们的新网络？（选择两个。）",
        "choices": [
            "将所有的Windows Home个人电脑升级到Windows Pro。",
            "安装一个带有Active Directory的服务器。",
            "将所有Windows Pro for Workstations降级为Windows Pro。",
            "将所有工作站升级到Windows企业版。"
        ],
        "answer": "A,B",
        "solution": "拥有那么多计算机（通常超过10台）的网络需要一个域来进行安全管理。Windows Home版的个人电脑无法登录域，因此它们需要升级至至少专业版。不必将它们升级到专业工作站版或企业版。",
        "topic": [
            "操作系统"
        ],
        "source": "9781119862642/c06.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119862642-B0177",
        "type": 1,
        "question": "iPad用户报告说，当他们在建筑物的某个特定区域时，无线连接会间歇性地断开。这种情况最有可能的两个原因是什么？（选择两个。）",
        "choices": [
            "iPad的无线缓冲不佳。",
            "干扰无线信号。",
            "无线接入点信号弱。",
            "iPad上的Wi-Fi天线已经缩回。"
        ],
        "answer": "B,C",
        "solution": "间歇性无线连接出现的原因有很多，但最常见的两个原因是信号不好和干扰。增加无线接入点的数量或靠近一个接入点可以解决信号不好的问题。通过减少竞争同一信道的设备数量或远离墙壁或障碍物可以解决干扰问题。信号不好可能会导致视频缓冲，而不是反过来。移动设备的Wi-Fi天线通常位于显示外壳内部，而不是可伸缩天线。",
        "topic": [
            "软件故障排除"
        ],
        "source": "9781119862642/c08.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119862918-A0076",
        "type": 0,
        "question": "什么设备可以在多个网络之间传输数据包，并使用表格存储网络地址以确定最佳目的地？",
        "choices": [
            "路由器",
            "防火墙",
            "集线器",
            "开关"
        ],
        "answer": "A",
        "solution": "路由器被设计用于在网络间路由（传输）数据包。它们能够根据内部维护的路由表决定最佳路径进行路由，从而实现数据传输。",
        "topic": [
            "网络基础知识"
        ],
        "source": "9781119862918/c05.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119862918-A0086",
        "type": 0,
        "question": "以下哪种设备使用MAC地址来确定如何处理网络流量？",
        "choices": [
            "集线器。",
            "路由器",
            "补丁面板",
            "开关"
        ],
        "answer": "D",
        "solution": "交换机是一个二层设备，因此它使用硬件（MAC）地址工作。集线器和补丁面板在第一层工作并处理位，路由器在第三层工作并使用逻辑IP地址。",
        "topic": [
            "网络基础知识"
        ],
        "source": "9781119862918/c05.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780137658237-A0066",
        "type": 0,
        "question": "以下哪个是连接到特定无线网络所需的最重要的信息？",
        "choices": [
            "通道",
            "MAC地址",
            "SSID（Service Set Identifier）",
            "管理员密码"
        ],
        "answer": "C",
        "solution": "服务集标识符（SSID）是连接到无线网络所需的最重要的信息；它是无线网络的名称。",
        "topic": [],
        "source": "9780137658237/ch02.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780137658237-A0173",
        "type": 0,
        "question": "最近有一个用户购买了一个新的无线802.11ac路由器。在将带有802.11ac无线适配器的笔记本电脑连接到无线网络后，他注意到笔记本电脑的信号强度很差，而且笔记本电脑只能以300 Mbps的速度连接。用户将笔记本电脑移近WAP，但仍然遇到同样的问题。以下哪项最有可能是原因？",
        "choices": [
            "电缆调制解调器出现故障。",
            "这台笔记本正在连接到错误的无线网络。",
            "路由器的无线网卡驱动程序有问题。",
            "路由器上的无线天线需要更换。"
        ],
        "answer": "B",
        "solution": "这台笔记本电脑可能正在连接到另一个无线网络，可能是隔壁的家庭或相邻的商业场所，而该网络似乎没有加密。根据速度-300 Mbps-可以安全地假设正在连接的是802.11n网络（或类似的网络）。最好的做法是验证802.11ac路由器的SSID名称，忘记当前的无线网络，并连接到新的网络。你可能会发现，在某些情况下，笔记本电脑连接速度较慢（如802.11n），即使更快的速度（如802.11ac和802.11ax）可用。原因可能是由于WAP的配置或笔记本电脑上的无线适配器。这不是列出的答案之一，并且由于情景中提到的信号强度差，这也不是本例的情况。\n\n**错误答案：**在这种情况下，电缆调制解调器不是问题的一部分。你只关心连接到无线网络。路由器（无线接入点）没有像台式机和笔记本电脑中的无线网卡。此外，你还不知道设备是否有故障，因为笔记本电脑从未连接到它。无线天线也是同样的情况。",
        "topic": [],
        "source": "9780137658237/ch04.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780137658237-A0190",
        "type": 0,
        "question": "一个客户有一个家庭办公室。以下哪种技术会从使用QoS中受益？",
        "choices": [
            "SSID（Service Set Identifier）",
            "即时通讯",
            "电子邮件",
            "网络电话"
        ],
        "answer": "D",
        "solution": "语音传输协议（VoIP）是一种流媒体电话应用程序。像VoIP和在线游戏这样的流媒体应用程序可以从QoS中受益。QoS代表服务质量，它可以为不同的应用程序（或计算机）提供不同的优先级。它保证了用于实时流媒体应用程序（如VoIP）的网络带宽。但是，始终要检查客户的互联网连接是否具有所需的带宽。例如，典型的4K视频流需要25 Mbps。",
        "topic": [],
        "source": "9780137658237/ch04.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780137658237-B0012",
        "type": 1,
        "question": "笔记本电脑无法访问无线网络。以下哪些陈述最能描述这种情况的最可能原因？（选择两个最佳答案。）",
        "choices": [
            "无线功能键被误按了。",
            "用户安装了一个新的网络浏览器。",
            "无线网络在Windows中被遗忘了。",
            "计算机正在自动获取IP地址。"
        ],
        "answer": "A,C",
        "solution": "大多数笔记本电脑都有一个特殊的功能键（例如F12），可以通过单击一个键来启用或禁用Wi-Fi连接。此外，无线网络可以在操作系统中“遗忘”。如果发生这种情况，必须重新连接笔记本电脑到无线网络。",
        "topic": [],
        "source": "9780137658237/ch02.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780137658237-B0038",
        "type": 1,
        "question": "客户告诉你一个网络打印机无法打印文件。你成功地ping了打印机的IP地址。以下哪种情况最有可能导致这个问题？（选择两个最佳答案。）",
        "choices": [
            "打印机的墨粉低了。",
            "网络电缆未插好。",
            "打印机缺纸。",
            "打印机的网关地址不正确。",
            "打印池未正常运行。"
        ],
        "answer": "C,E",
        "solution": "如果打印机缺纸，需要填充所有的托盘，并建议用户每隔几天检查一次托盘。如果打印机的打印池功能出现故障，您应该在服务控制台窗口或命令提示符中重新启动打印池服务，使用“net stop spooler”和“net start spooler”命令。如果打印机的墨粉不足，您将得到弱的打印或完全空白的页面。如果网络电缆未插好，您将无法对打印机进行ping操作。打印机并不总是使用网关地址，但如果该打印机使用了网关地址，这不会影响您连接到它的能力（只要它在局域网上）。网关地址用于打印机与局域网之外的计算机进行通信。",
        "topic": [],
        "source": "9780137658237/ch04.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-A0003",
        "type": 0,
        "question": "开放式系统互联模型（OSI）的哪一层负责网络终端的逻辑寻址和数据报文的路由？",
        "choices": [
            "物理层",
            "数据链路层",
            "网络层",
            "传输层",
            "会话层",
            "表示层",
            "应用层"
        ],
        "answer": "C",
        "solution": "网络层协议（如IP）包含头部，用于指定终端系统通信的逻辑地址并在网络中路由数据报。物理层定义了网络的物理和机械特性的标准。数据链路层使用媒体访问控制（MAC）或硬件地址，而不是逻辑地址。传输层使用端口号，而不是逻辑地址。会话层协议创建和维护终端系统之间的对话。表示层协议负责信息的格式化、翻译和呈现。应用层提供了应用程序访问协议栈并准备信息以在网络上传输的入口点。",
        "topic": [
            "网络基础知识"
        ],
        "source": "9781119807308/c01.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-A0004",
        "type": 0,
        "question": "开放式系统互联模型（OSI）的哪一层负责翻译和格式化信息？",
        "choices": [
            "物理层",
            "数据链路层",
            "网络层",
            "传输层",
            "会话层",
            "表示层",
            "应用层"
        ],
        "answer": "F",
        "solution": "表示层实现提供信息的格式化、翻译和呈现的功能。OSI模型的其他层不会翻译和格式化应用程序数据。",
        "topic": [
            "网络基础知识"
        ],
        "source": "9781119807308/c01.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-A0005",
        "type": 0,
        "question": "以下哪种设备通常在开放式系统互联（OSI）模型的网络层运行？",
        "choices": [
            "代理服务器",
            "集线器。",
            "网络接口适配器",
            "路由器"
        ],
        "answer": "D",
        "solution": "路由器连接OSI模型的网络层。代理服务器在应用层运行。网络接口适配器在数据链路和物理层都运行。集线器是物理层设备。",
        "topic": [
            "网络基础知识"
        ],
        "source": "9781119807308/c01.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-A0008",
        "type": 0,
        "question": "在开放式系统互联模型（OSI）的哪一层中，有TCP/IP协议可以为应用程序提供无连接或面向连接的服务？",
        "choices": [
            "物理层",
            "数据链路层",
            "网络层",
            "传输层",
            "会话层",
            "表示层",
            "应用层"
        ],
        "answer": "D",
        "solution": "有两种传输层协议：面向连接和无连接。面向连接的协议在传输任何数据之前，在发送方和接收方之间创建连接，以保证数据从源头到目的地的传递。无连接协议不需要在终端系统之间建立连接即可传递数据。物理层不使用无连接或面向连接的协议；它定义了在网络上传输和接收信息的标准。数据链路层提供物理寻址和数据的最终打包传输。网络层负责逻辑寻址和路由。会话层负责创建和维护终端系统之间的对话。表示层负责信息的格式化、翻译和呈现。应用层为应用程序提供访问协议栈和准备信息以在网络上传输的入口点。",
        "topic": [
            "网络基础知识"
        ],
        "source": "9781119807308/c01.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-A0021",
        "type": 0,
        "question": "OSI模型的哪一层负责语法转换、压缩或加密？",
        "choices": [
            "数据链路层",
            "网络层",
            "会话层",
            "表示层",
            "应用层"
        ],
        "answer": "D",
        "solution": "表示层提供语法翻译服务，使得两台计算机能够通信，尽管它们使用不同的比特编码方法。这种翻译服务还使得使用压缩或加密数据的系统能够相互通信。",
        "topic": [
            "网络基础知识"
        ],
        "source": "9781119807308/c01.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-A0025",
        "type": 0,
        "question": "在Open Systems Interconnection（OSI）模型中，哪一层将负责在接收系统需要时将使用EBCDIC编码的文本文件转换为ASCII代码？",
        "choices": [
            "应用层",
            "表示层",
            "会话层",
            "物理层"
        ],
        "answer": "B",
        "solution": "OSI模型的表示层负责翻译不同类型的语法，包括文本编码系统，如EBCDIC和ASCII。应用层、会话层和物理层不执行此功能。",
        "topic": [
            "网络基础知识"
        ],
        "source": "9781119807308/c01.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-A0090",
        "type": 0,
        "question": "以下哪个陈述解释了双绞线电缆中扭曲的目的？",
        "choices": [
            "扭曲可以防止碰撞。",
            "这些扭曲完全消除了相邻线对之间的串扰和电磁干扰（EMI）。",
            "扭曲的线材可以防止相邻线对之间的串扰，并限制电磁干扰对电缆传输信号的影响。",
            "这些扭曲可以扩大电缆的弯曲半径容许值。"
        ],
        "answer": "C",
        "solution": "双绞线中的扭曲可以防止不同线路上的信号相互干扰（称为串扰），并提供对外部电磁干扰的抵抗。扭曲对碰撞没有影响。扭曲不能完全消除电磁干扰的影响。扭曲与电缆弯曲半径容许值无关。",
        "topic": [
            "网络基础知识"
        ],
        "source": "9781119807308/c01.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-A0207",
        "type": 0,
        "question": "以下哪种协议不用于存储区域网络（SAN）？",
        "choices": [
            "iSCSI（Internet Small Computer System Interface）是一种基于IP网络的存储协议，用于在计算机之间传输数据块。它允许远程访问存储设备，使得多个计算机可以共享存储资源。",
            "FCoE",
            "网络电话",
            "光纤通道"
        ],
        "answer": "C",
        "solution": "网络语音传输协议（VoIP）是一种在IP网络上传输语音通信的技术；它不是一种SAN协议。Internet小型计算机系统接口（iSCSI）、以太网上的光纤通道（FCoE）和光纤通道都是SAN协议。",
        "topic": [
            "网络基础知识"
        ],
        "source": "9781119807308/c01.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-A0212",
        "type": 0,
        "question": "以下哪种存储区域网络（SAN）技术主要被超级计算机用作高速、低延迟的中央处理单元（CPU）和存储系统之间的连接？",
        "choices": [
            "无限带宽（InfiniBand）",
            "光纤通道",
            "iSCSI（Internet Small Computer System Interface）是一种基于IP网络的存储协议，用于在计算机之间传输数据块。它允许远程访问存储设备，使得多个计算机可以共享存储资源。",
            "FC"
        ],
        "answer": "A",
        "solution": "InfiniBand是一种高端存储基础设施技术，提供高达2.5 Gbps的数据传输速率，并可扩展支持多达64,000个设备。它主要用于高性能计算环境中，以取代连接CPU和存储阵列的旧总线技术。光纤通道、Internet小型计算机系统接口（iSCSI）和以太网上的光纤通道（FCoE）都是SAN技术，但它们更常用于局域网（LAN）环境。",
        "topic": [
            "网络基础知识"
        ],
        "source": "9781119807308/c01.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-A0217",
        "type": 0,
        "question": "以下哪种协议使用巨型帧来提高存储区域网络的性能水平？",
        "choices": [
            "以太网",
            "IP",
            "光纤通道",
            "iSCSI（Internet Small Computer System Interface）是一种基于IP网络的存储协议，用于在计算机之间传输数据块。它允许远程访问存储设备，使得多个计算机可以共享存储资源。"
        ],
        "answer": "A",
        "solution": "以太网使用巨型帧来更有效地传输大量数据。在分组交换网络中，每个数据包都需要头数据，这会增加网络的传输开销。将大文件分成许多小数据包可能会导致网络效率受损。以太网通常将帧大小限制为1500字节，但巨型帧使以太网系统能够创建高达9000字节的帧。帧是数据链路层协议数据单元，因此在创建它们时不涉及网络层的Internet协议（IP）。光纤通道和iSCSI是专门的存储区域网络协议，不使用巨型帧。",
        "topic": [
            "网络基础知识"
        ],
        "source": "9781119807308/c01.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-A0251",
        "type": 0,
        "question": "小型办公室/家庭办公室（SOHO）网络通常使用多功能连接设备，可以执行以下所有功能，除了哪一个？",
        "choices": [
            "动态主机配置协议（DHCP）",
            "DNS（Domain Name System）域名系统。",
            "开关",
            "路由器",
            "集线器。",
            "网络地址转换路由器",
            "接入点（AP）"
        ],
        "answer": "E",
        "solution": "SOHO多功能设备通常作为路由器，将本地网络连接到互联网服务提供商（ISP），交换机提供有线连接到主机设备，动态主机配置协议（DHCP）服务器分配IP地址，域名系统（DNS）服务器将名称解析为IP地址，网络地址转换（NAT）路由器为主机提供私有IP地址访问互联网，以及提供无线设备访问网络的AP。它们不作为集线器。",
        "topic": [
            "网络实现"
        ],
        "source": "9781119807308/c02.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-A0255",
        "type": 0,
        "question": "虚拟局域网（VLAN）在交换网络上创建管理边界，否则这些边界将由以下哪些设备提供？",
        "choices": [
            "集线器",
            "路由器",
            "防火墙",
            "桥梁"
        ],
        "answer": "B",
        "solution": "将子网与路由器在网络层连接可以维护数据链路层的管理边界，防止广播传输在整个互联网中传播。交换机消除了这些数据链路层的边界，管理员可以使用虚拟局域网来模拟它们。由于集线器不加区分地将它们接收到的所有流量通过所有端口广播出去，因此它们不会创建任何管理边界。防火墙是过滤设备，可保护网络免受恶意流量的攻击；它们的功能与虚拟局域网无关。交换机本质上是多端口桥，只将传入的流量转发到其目的设备。因此，桥接更与消除管理边界相关，而不是建立它们。",
        "topic": [
            "网络实现"
        ],
        "source": "9781119807308/c02.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-A0257",
        "type": 0,
        "question": "以下哪个术语是多端口桥的另一个术语？",
        "choices": [
            "路由器",
            "开关",
            "集线器。",
            "网关"
        ],
        "answer": "B",
        "solution": "交换机是数据链路层设备，基本上为连接到其端口之一的每个设备执行桥接功能。因此，它可以被描述为多端口桥接器。路由器、集线器和网关是在网络、物理和应用层操作的设备，因此不能被描述为桥接器。",
        "topic": [
            "网络实现"
        ],
        "source": "9781119807308/c02.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-A0258",
        "type": 0,
        "question": "以下哪种设备可以在使用不同的Open Systems Interconnection（OSI）参考模型的每个层次的协议的两台计算机之间进行通信？",
        "choices": [
            "一个路由器",
            "一个开关",
            "一个集线器",
            "一个网关"
        ],
        "answer": "D",
        "solution": "网关使得使用不同协议的两个设备能够通过为它们执行翻译和转换服务来进行通信。路由器、集线器和交换机在OSI模型的某些层次上都需要相同的协议。",
        "topic": [
            "网络实现"
        ],
        "source": "9781119807308/c02.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-A0259",
        "type": 0,
        "question": "Ralph正在为一个有两个办公室位于庭院两侧的小型企业安装以太网局域网（LAN）。Ralph计划在庭院中间铺设多模光纤电缆，但预算有限，他不能在整个网络中使用光纤。因此，他在两个办公室中安装了无屏蔽双绞线（UTP）电缆，这两个办公室分别有10个和12个工作站。在保持成本最低的情况下，Ralph应该使用以下哪种设备将两个UTP安装连接成一个LAN，使用庭院中的光纤电缆进行连接？",
        "choices": [
            "媒体转换器",
            "集线器",
            "开关",
            "路由器"
        ],
        "answer": "A",
        "solution": "媒体转换器将使得Ralph能够以最小成本加入庭院两侧的多模光纤和UTP，并保持单一网络。廉价的小型企业集线器和交换机无法将不同的媒体连接在一起。路由器可以连接不同的媒体，但它们更昂贵，并且会将安装分成三个独立的网络。",
        "topic": [
            "网络实现"
        ],
        "source": "9781119807308/c02.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-A0269",
        "type": 0,
        "question": "以下哪个有关集线器的陈述是不正确的？",
        "choices": [
            "集线器是数据链路层设备，用于连接星型或环型拓扑结构中的网络设备。",
            "集线器会放大并重复通过一个端口接收到的信号，将其发送到所有其他端口，无论目的地是什么。",
            "集线器是物理层设备，用于在星型拓扑中连接网络设备。",
            "集线器提供内部交叉电路，并使用上行端口形成分层星型拓扑结构。"
        ],
        "answer": "A",
        "solution": "集线器是物理层设备，可以放大和重复信号，从除接收数据的端口外的所有端口发送信号，而不考虑目的地。集线器用于将终端系统物理连接到星型拓扑结构。集线器通常提供内部交叉电路连接。上行端口用于扩展星型网络的距离，形成分层星型结构。",
        "topic": [
            "网络实现"
        ],
        "source": "9781119807308/c02.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-A0290",
        "type": 0,
        "question": "以下哪种网络设备不使用访问控制列表（ACL）来限制访问？",
        "choices": [
            "路由器",
            "集线器",
            "开关",
            "无线接入点（WAPs）"
        ],
        "answer": "B",
        "solution": "ACL（访问控制列表）通过过滤用户名、MAC地址、IP地址或其他标准来限制对网络设备的访问。路由器、交换机和WAP都使用ACL来控制对它们的访问。集线器是纯物理层设备，只能中继电气或光信号，它们没有控制对它们访问的方式。",
        "topic": [
            "网络实现"
        ],
        "source": "9781119807308/c02.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-A0318",
        "type": 0,
        "question": "VLAN可以在交换网络上创建管理边界，否则这些边界将由以下哪些设备提供？",
        "choices": [
            "集线器",
            "路由器",
            "领域",
            "桥梁"
        ],
        "answer": "B",
        "solution": "在网络层使用路由器连接子网可以维护数据链路层的管理边界，防止广播传输在整个互联网中传播。交换机消除了这些数据链路层的边界，管理员可以使用虚拟局域网（VLAN）来模拟它们。由于集线器不加选择地将它们接收到的所有流量通过所有端口广播出去，因此它们不会创建任何管理边界。域是由域名系统（DNS）定义的网络设备的逻辑组。它们的功能与VLAN无关。交换机本质上是多端口桥，只将传入的流量转发到其目的设备。因此，桥接更与消除管理边界相关，而不是建立它们。",
        "topic": [
            "网络实现"
        ],
        "source": "9781119807308/c02.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-A0328",
        "type": 0,
        "question": "以下哪个Power over Ethernet（PoE）规范使用10Base-T或100Base-TX双绞线网络上的备用线对设备供电？",
        "choices": [
            "备选项 A",
            "备选项 B",
            "4PPoE",
            "以上所有选项。"
        ],
        "answer": "B",
        "solution": "备选方案B的PoE变体可以利用CAT 5或更好的10Base-T或100Base-TX电缆中的备用线对连接设备供电。备选方案A和4PPoE变体不能以这种方式使用备用线对设备供电；它们使用同时传输数据的线对来供电。对于千兆以太网或更快的安装，备选方案B也可以使用数据线对。",
        "topic": [
            "网络实现"
        ],
        "source": "9781119807308/c02.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-A0396",
        "type": 0,
        "question": "当Windows服务器上的服务无法启动时，通常会在以下哪个事件日志中创建一个条目？",
        "choices": [
            "应用程序",
            "安全性",
            "设置",
            "系统"
        ],
        "answer": "D",
        "solution": "在Windows系统中，有关服务的信息，包括成功启动和失败，都记录在系统事件日志中。应用程序、安全性和设置日志通常不包含此类信息。",
        "topic": [
            "网络运营"
        ],
        "source": "9781119807308/c03.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-A0399",
        "type": 0,
        "question": "在Windows服务器上，以下哪个事件日志可以记录有关成功和失败访问尝试的信息？",
        "choices": [
            "系统",
            "应用程序",
            "安全性",
            "设置"
        ],
        "answer": "C",
        "solution": "当您在Windows系统上启用审计策略时，可以指定是否审计成功或失败的事件（或两者都包括），包括访问尝试。此审计信息记录在安全事件日志中。系统、应用程序和设置事件日志通常不记录成功和失败的访问尝试。",
        "topic": [
            "网络运营"
        ],
        "source": "9781119807308/c03.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-A0405",
        "type": 0,
        "question": "以下哪种错误通常不会在网络接口统计数据中发现？",
        "choices": [
            "Runt",
            "Encapsulation",
            "Giant",
            "CRC",
            "Jumbo"
        ],
        "answer": "E",
        "solution": "巨型帧是一些以太网实现支持的功能，它使帧的数据负载超过IEEE 802.3标准定义的1500字节的最大值。在网络接口诊断中通常报告的错误类型包括短帧、巨型帧、循环冗余校验（CRC）错误和封装错误。",
        "topic": [
            "网络运营"
        ],
        "source": "9781119807308/c03.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-A0477",
        "type": 0,
        "question": "以下哪个最能描述冷备份、温备份和热备份站点之间的区别？",
        "choices": [
            "备用站点是自有的、借用的还是租用的",
            "该站点存储的最近备份的年龄。",
            "现场使用的硬件成本。",
            "使网站上线并运行所需的时间。"
        ],
        "answer": "D",
        "solution": "冷备、温备和热备站点是一种灾难恢复机制，可以在发生灾难时在远程位置激活网络。温度指的是站点准备好承担网络角色的程度。冷备站点只是远程位置的一个空间，必须采购和安装硬件和软件才能恢复网络。温备站点已经安装了硬件，但需要进行配置。恢复网络所需的时间比冷备站点少，但比热备站点多。热备站点已经安装和配置了所有必要的硬件，只需恢复最新的数据即可启动网络。",
        "topic": [
            "网络运营"
        ],
        "source": "9781119807308/c03.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-A0492",
        "type": 0,
        "question": "以下哪种是数据中心最常推荐的灭火系统？",
        "choices": [
            "二氧化碳",
            "水",
            "泡沫",
            "HFC-125"
        ],
        "answer": "D",
        "solution": "氢氟碳化物（HFC）125是一种吸热气体，经常用于灭火系统。许多大型数据中心包括HFC-125全浸式灭火系统，因为火焰阻燃过程产生的产物比二氧化碳更少毒，并且不像水和泡沫那样会损坏电气和电子设备。",
        "topic": [
            "网络运营"
        ],
        "source": "9781119807308/c03.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-A0656",
        "type": 0,
        "question": "Alice最不可能在故障排除时首先执行以下哪个步骤？",
        "choices": [
            "检查连接局域网和互联网的路由器的配置。",
            "询问用户是否可以访问本地网络资源。",
            "检查是否有其他人遇到了相同的问题。",
            "检查用户的职位，看她是否是公司中的重要人物。"
        ],
        "answer": "A",
        "solution": "有很多可能导致问题的原因，比路由器配置错误更有可能，因此这不是Alice首先要检查的。询问用户是否可以访问本地网络是为了隔离问题。如果她不能访问，则问题可能在她的计算机上；如果她可以访问，则问题可能出现在互联网接入基础设施中。如果其他用户也遇到了这个问题，则问题应该得到更高的优先级，而Alice知道问题不在用户的计算机上。虽然这可能不是她首先检查的事情，但更高级别的用户通常会得到优先处理，这是一个政治现实。",
        "topic": [
            "网络故障排除"
        ],
        "source": "9781119807308/c05.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-A0785",
        "type": 0,
        "question": "Alice正在检查一份捕获的网络流量样本，以创建未来参考的网络性能基线。她注意到样本包含大量的组播流量，但她不知道原因。经过一些调查，她了解到网络上有视频流量以多播方式传输，但它只是针对特定用户组，而不是所有人。然而，由于组播流量正在淹没网络，所有主机都必须处理数据包，可能导致性能降低甚至拒绝服务（DoS）。以下哪项可以让Alice防止未预期的主机处理流量？",
        "choices": [
            "非对称路由",
            "流程控制",
            "多路径技术",
            "IGMP Snooping"
        ],
        "answer": "D",
        "solution": "Internet Group Management Protocol (IGMP) 漫游是一种交换技术，可以防止网络主机在不是多播组成员时接收多播数据包。多播流量仍将出现在网络上，但只有多播组的成员将处理数据包。不对称路由和多路径都会影响数据包通过网络的路由，流量控制只影响传输系统发送数据包的速度。这些都不能控制哪些主机处理传入的数据包。",
        "topic": [
            "网络故障排除"
        ],
        "source": "9781119807308/c05.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-A0854",
        "type": 0,
        "question": "您是一名网络管理员，试图使用内部网络上的工作站远程控制名为WebServ1的周界网络上的Web服务器。然而，远程桌面客户端软件无法建立与服务器的连接。您可以看到本地网络和周界网络上的所有计算机。您尝试使用“ping”实用程序测试WebServ1的TCP/IP功能，并且“ping”测试成功。然后，您在同一内部网络上的同事尝试使用相同的远程访问工具连接到WebServ1。她成功连接到WebServ1。以下哪些可能是您遇到问题的原因？",
        "choices": [
            "Web服务器上被阻止的TCP/UDP端口",
            "名称解析失败。",
            "您的工作站防火墙设置不正确。",
            "网络服务器无响应的服务。"
        ],
        "answer": "C",
        "solution": "因为你的同事可以成功连接到WebServ1，所以问题不是服务器上无响应的服务或被阻止的端口。问题也不是名称解析失败，因为你可以成功地通过名称ping通WebServ1。因此，在列出的选项中，唯一可能的问题必须是你工作站上的防火墙配置了阻止远程桌面客户端的流量。",
        "topic": [],
        "source": "9781119807308/c06.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-A0861",
        "type": 0,
        "question": "开放式系统互联模型（OSI）的哪一层具有自己的逻辑寻址系统，并负责将数据包从一个网络路由到另一个网络？",
        "choices": [
            "物理层",
            "数据链路层",
            "网络层",
            "传输层",
            "会话层",
            "表示层",
            "应用层"
        ],
        "answer": "C",
        "solution": "网络层协议规定了逻辑地址，例如IP地址，用于终端系统之间的通信。它们还使用这些地址将数据包路由到其他网络上的目的地。物理层定义了网络的物理和机械特性的标准。数据链路层使用媒体访问控制（MAC）或硬件地址，而不是逻辑地址。传输层使用端口号，而不是逻辑地址。会话层协议创建和维护终端系统之间的对话。表示层协议负责信息的格式化、翻译和呈现。应用层为应用程序提供了访问协议栈和准备信息进行网络传输的入口点。",
        "topic": [],
        "source": "9781119807308/c06.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-A0916",
        "type": 0,
        "question": "以下哪项不是在您可以从内部网络访问屏蔽子网之前必须完成的任务之一？",
        "choices": [
            "更改MAC地址",
            "更改IP地址",
            "更新DNS记录。",
            "更改默认网关地址。"
        ],
        "answer": "A",
        "solution": "媒体访问控制（MAC）地址是硬编码到网络接口适配器中的，不容易更改。而且，为了这个目的也没有必要更改它们。首先，您需要更改Web服务器的IP地址。这是因为路由器另一侧的计算机，即屏蔽子网上的计算机，必须使用与内部网络地址不同的IP网络地址。接下来，您需要将内部网络计算机的默认网关地址设置为内部网络上路由器的地址，以便将流量转发到屏蔽子网。最后，您需要更新域名系统（DNS）服务器上的资源记录，以反映IP地址更改。",
        "topic": [],
        "source": "9781119807308/c07.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-A0924",
        "type": 0,
        "question": "以下哪个Power over Ethernet（PoE）规范使用10Base-T或100Base-TX双绞线网络上的备用线对设备供电？",
        "choices": [
            "4PPoE",
            "备选项 A",
            "备选项B",
            "以上所有选项。"
        ],
        "answer": "C",
        "solution": "备选方案B的PoE变体可以利用CAT 5或更好的10Base-T或100Base-TX电缆中的备用线对连接设备供电。备选方案A和4PPoE变体不能以这种方式使用备用线对设备供电；它们使用同时传输数据的线对来供电。对于千兆以太网或更快的安装，备选方案B还可以使用数据线对。",
        "topic": [],
        "source": "9781119807308/c07.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-B0053",
        "type": 1,
        "question": "以下哪些存储区域网络（SAN）协议能够与标准局域网（LAN）流量共享网络介质？（选择所有适用项。）",
        "choices": [
            "iSCSI（Internet Small Computer System Interface）是一种基于IP网络的存储协议，用于在计算机之间传输数据块。它允许远程访问存储设备，使得多个计算机可以共享存储资源。",
            "光纤通道",
            "FCo'E",
            "无限带宽（InfiniBand）"
        ],
        "answer": "A,C",
        "solution": "iSCSI运行在标准IP网络上，而Fibre Channel over Ethernet (FCoE)运行在标准以太网网络上。这两种协议都可以与LAN流量共享网络，尽管通常建议使用质量服务(QoS)机制。Fibre Channel和InfiniBand都需要专用的网络介质，不支持LAN流量。",
        "topic": [
            "网络基础知识"
        ],
        "source": "9781119807308/c01.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-B0063",
        "type": 1,
        "question": "以下哪些物理网络设备可以被实现为计算机操作系统中的软件？（选择所有适用项。）",
        "choices": [
            "集线器。",
            "开关",
            "路由器",
            "防火墙"
        ],
        "answer": "C,D",
        "solution": "大多数操作系统都可以作为路由器或防火墙运行。为了路由流量，系统必须有两个网络连接。软件防火墙可以是计算机路由功能的一部分，也可以是仅保护本地系统的独立防火墙。计算机不能作为集线器或交换机运行，因为需要多个端口，而标准网络适配器不实现这些功能。",
        "topic": [
            "网络实现"
        ],
        "source": "9781119807308/c02.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-B0124",
        "type": 1,
        "question": "你即将开始一份新工作，公司的人力资源（HR）部门要求你签署一份关于计算机和网络使用的可接受使用政策（AUP）。该文件包括隐私条款。以下哪些规定是你可以在这个条款中找到的？（请选择所有适用的选项。）",
        "choices": [
            "任何您发送或接收的电子邮件都可以随时被公司监视。",
            "您在公司电脑上存储的所有文件和数据必须对公司进行扫描和监控。",
            "你为公司所做的所有工作都成为公司的唯一财产，包括版权和专利。",
            "公司计算机上存储的所有硬件、软件和任何专有数据仍然属于公司所有。"
        ],
        "answer": "A,B",
        "solution": "关于公司财产的条款，包括为公司完成的工作的版权和专利，通常会出现在使用政策中，但不会出现在隐私条款中。这些信息更有可能出现在所有权条款中。隐私条款通常解释了公司有权访问和监控存储在其计算机上的任何内容。",
        "topic": [
            "网络运营"
        ],
        "source": "9781119807308/c03.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-B0141",
        "type": 1,
        "question": "以下哪些术语是指企业网络的一个区域，由防火墙分隔，其中包含必须从Internet和内部网络都可以访问的服务器？（选择所有适用项。）",
        "choices": [
            "内部网络",
            "非军事区",
            "EGP",
            "无状态网络",
            "周界网络",
            "筛选子网"
        ],
        "answer": "B,E,F",
        "solution": "必须从内部网络和互联网都可以访问的服务器通常位于企业的一个区域，称为筛选子网、周界网络或非军事区（DMZ）。该区域通过防火墙与互联网和内部网络分隔开来，防止未经授权的互联网用户访问内部网络。Intranet是内部网络的另一个术语。边缘网关协议（EGP）是一种路由协议，无状态是一种防火墙；两者都不适用于此定义。",
        "topic": [
            "网络安全"
        ],
        "source": "9781119807308/c04.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-B0181",
        "type": 1,
        "question": "以下哪些关于运行站点到站点虚拟专用网络（VPN）连接以将两个远程局域网（LAN）连接在一起而不是使用广域网（WAN）连接的陈述通常是正确的？（选择所有适用项。）",
        "choices": [
            "VPN更便宜。",
            "VPN速度较慢。",
            "这个VPN不够安全。",
            "VPN更难维护。"
        ],
        "answer": "A,B",
        "solution": "由于VPN的两个端点连接到本地的互联网服务提供商（ISP），因此持续连接的成本通常比远程WAN连接要低得多。然而，在大多数情况下，VPN速度较慢，因为它受到互联网带宽使用和其他因素的影响。VPN连接并不比WAN本质上不安全，也不一定更难维护。",
        "topic": [
            "网络安全"
        ],
        "source": "9781119807308/c04.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-B0198",
        "type": 1,
        "question": "在周一早上，艾丽斯到达工作岗位后发现有多个用户的电子邮件和电话留言，称他们无法访问会计部门的文件服务器。在故障排除过程的开始阶段，以下哪些是最好的问题？（选择两个。）",
        "choices": [
            "自用户上次能够访问服务器以来发生了什么变化？",
            "爱丽丝应该应用哪些软件更新到服务器？",
            "服务器是否遭受了硬盘故障？",
            "哪些用户报告了问题，他们位于哪里？"
        ],
        "answer": "A,D",
        "solution": "故障排除过程的第一阶段要求艾丽丝通过收集信息来确定问题。了解报告问题的人以及自服务器上次可访问以来发生了什么变化，可以为艾丽丝提供信息，帮助她确定问题是在用户的工作站、网络中的某个地方还是在服务器本身。其他选项旨在测试关于可能原因的理论，这是后来的故障排除阶段。",
        "topic": [
            "网络故障排除"
        ],
        "source": "9781119807308/c05.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-B0207",
        "type": 1,
        "question": "以下哪些有线网络问题会导致网络连接完全失败？（选择所有适用项。）",
        "choices": [
            "瓶颈。",
            "速度不匹配",
            "双工不匹配。",
            "发送/接收反转",
            "坏的交换机端口。"
        ],
        "answer": "B,D,E",
        "solution": "有线网络上的速度不匹配只会在两个设备配置为使用特定传输速度且这些速度不同的情况下发生。在这种情况下，网络通信会停止。在双绞线网络上进行网络通信时，发送（TX）引脚必须连接到接收（RX）引脚。如果连接反转，则不会发生通信。如果计算机连接的交换机端口出现故障，则不会进行网络通信。瓶颈和双工不匹配会减慢网络通信速度，但不会完全停止它们。",
        "topic": [
            "网络故障排除"
        ],
        "source": "9781119807308/c05.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-B0225",
        "type": 1,
        "question": "以下哪些可能是她的问题的原因？（选择所有适用项。）\n\n- The wireless signal is weaker in her new location.\n- There are too many devices connected to the wireless network in her new location.\n- Her laptop's wireless adapter is malfunctioning.\n- The company's IT department has changed the wireless network settings.",
        "choices": [
            "特里克西的新办公室距离接入点（AP）比她以前的办公室更远。",
            "她的笔记本电脑连接到了错误的SSID。",
            "AP正在使用全向天线。",
            "Trixie的新办公室和AP之间有太多的墙。"
        ],
        "answer": "A,D",
        "solution": "距离接入点更远或中间隔着的墙壁干扰都可能导致无线信号变弱，从而导致Trixie遇到的间歇性连接问题。错误的服务集标识符（SSID）会阻止Trixie的笔记本电脑连接到网络。全向天线会在各个方向上产生信号，这不会解决Trixie的问题。",
        "topic": [
            "网络故障排除"
        ],
        "source": "9781119807308/c05.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-B0230",
        "type": 1,
        "question": "几位会计顾问首次来到Ed的办公室，他们无法使用他们的笔记本电脑连接到802.11n无线网络。以下哪些任务是Ed首先应该尝试以解决这个问题的？（请选择所有适用的选项。）",
        "choices": [
            "检查笔记本电脑中的网络适配器是否存在信道重叠。",
            "确保顾问正在尝试连接到正确的SSID。",
            "检查顾问工作的区域，寻找可能的信号干扰源。",
            "确保顾问的笔记本电脑配置为使用正确的无线加密协议。"
        ],
        "answer": "B,D",
        "solution": "在提供的选项中，最有可能导致问题的是使用了不正确的服务集标识符（SSID）或加密协议。虽然信号干扰可能是一个可能的原因，但更有可能的是新用户的设备未正确配置为Ed的网络。信道重叠是Ed将在接入点（AP）上检查和解决的问题，而不是用户的工作站。",
        "topic": [
            "网络故障排除"
        ],
        "source": "9781119807308/c05.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-B0268",
        "type": 1,
        "question": "用户最近搬到公司大楼里的一个新办公室，离她以前的办公室只有一条走廊的距离。自从搬到新办公室以来，她只能间歇性地使用笔记本电脑访问公司的无线网络。该网络基于802.11n设备，使用2.4 GHz频率和WPA2安全协议。用户以前的办公室从未出现过问题。以下哪些可能不是她问题的原因？（选择所有适用项。）",
        "choices": [
            "用户的笔记本电脑连接到了错误的SSID。",
            "用户的笔记本电脑配置为使用5 GHz频率。",
            "用户的新办公室距离接入点比她的旧办公室更远。",
            "用户的新办公室和接入点之间有更多的隔墙。",
            "用户的笔记本电脑配置了错误的WPA2密码短语。"
        ],
        "answer": "C,D",
        "solution": "频率、服务集标识符（SSID）或WiFi保护访问II（WPA2）密码不正确会阻止用户的笔记本电脑连接到网络，因此这些不能是问题的原因。距离接入点更远或受到中间墙壁的干扰都会导致无线信号变弱，从而导致用户所经历的间歇性连接问题。",
        "topic": [],
        "source": "9781119807308/c06.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119807308-B0275",
        "type": 1,
        "question": "最初，存储区域网络（SAN）仅专用于基于存储的流量。局域网（LAN）也需要用于其他类型的流量。然而，今天，SAN和LAN流量可以共存于单个网络介质上。以下哪些SAN协议能够与标准LAN流量共享网络介质？（选择所有适用项。）",
        "choices": [
            "无限带宽（InfiniBand）",
            "光纤通道",
            "iSCSI（Internet Small Computer System Interface）是一种基于IP网络的存储协议，用于在计算机之间传输数据块。它允许远程访问存储设备，使得多个计算机可以共享存储资源。",
            "FCoE"
        ],
        "answer": "C,D",
        "solution": "iSCSI协议运行在标准IP网络上，而基于以太网的光纤通道（FCoE）变体则运行在标准以太网网络上。这两种协议都可以与局域网流量共享网络，尽管通常建议使用服务质量（QoS）机制。原始的光纤通道实现和InfiniBand都需要一个专用的网络介质，不支持局域网流量。",
        "topic": [],
        "source": "9781119807308/c07.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119811633-A0004",
        "type": 0,
        "question": "在物理星型拓扑结构中，当一个工作站失去与另一个设备的物理连接时会发生什么？",
        "choices": [
            "回路已经破坏，因此没有设备可以通信。",
            "只有那个工作站失去了通信能力。",
            "该工作站和它连接的设备与网络的其余部分失去了通信。",
            "没有设备能够通信，因为现在有两个未终止的网络段。"
        ],
        "answer": "B",
        "solution": "星型拓扑结构中，每个工作站都连接到一个中心设备，如集线器、交换机或类似设备，而不连接到其他工作站。好处是当与中心设备的连接丢失时，网络的其余部分仍然可以正常运行。",
        "topic": [
            "网络介绍"
        ],
        "source": "9781119811633/c01.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119811633-A0041",
        "type": 0,
        "question": "你需要使用RJ-45连接器压接连接器。连接主机到交换机时，你应该使用哪种引脚配置？",
        "choices": [
            "无屏蔽双绞线",
            "直通式",
            "交叉。",
            "滚动的"
        ],
        "answer": "B",
        "solution": "你需要使用直通电缆将主机连接到交换机，而典型的引脚排列方式称为T568A。",
        "topic": [
            "网络连接器和布线标准"
        ],
        "source": "9781119811633/c03.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119811633-A0043",
        "type": 0,
        "question": "什么类型的电缆可以从一端传输光到另一端？",
        "choices": [
            "同轴电缆",
            "光纤",
            "无屏蔽双绞线",
            "第二类"
        ],
        "answer": "B",
        "solution": "记住，光纤电缆使用光脉冲传输数字信号。光线传输在玻璃或塑料芯上进行。",
        "topic": [
            "网络连接器和布线标准"
        ],
        "source": "9781119811633/c03.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119811633-A0057",
        "type": 0,
        "question": "当单个主机通信时，碰撞域中有多少设备需要进行监听？",
        "choices": [
            "两个",
            "三个",
            "一个",
            "全部"
        ],
        "answer": "D",
        "solution": "当一个设备在网络段上发送数据包时，同一物理网络段上的所有其他设备必须等待并让其传输。",
        "topic": [
            "当前的以太网规范"
        ],
        "source": "9781119811633/c04.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119811633-A0064",
        "type": 0,
        "question": "你不能使用全双工通信的设备是什么？",
        "choices": [
            "主机",
            "集线器。",
            "开关",
            "路由器"
        ],
        "answer": "B",
        "solution": "全双工通信不能与集线器一起使用，因为集线器是半双工单通信设备。主机、交换机和路由器具有处理流量（帧）的能力，而集线器是一个多端口中继器。",
        "topic": [
            "当前的以太网规范"
        ],
        "source": "9781119811633/c04.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119811633-A0074",
        "type": 0,
        "question": "以下哪个术语不是在建立SOHO互联网连接时使用的？",
        "choices": [
            "集线器。",
            "路由器",
            "网络接口控制器（NIC）",
            "开关",
            "入侵检测系统/入侵防御系统"
        ],
        "answer": "E",
        "solution": "入侵检测和预防系统对于SOHO互联网连接并非必需。",
        "topic": [
            "网络设备"
        ],
        "source": "9781119811633/c05.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119811633-A0076",
        "type": 0,
        "question": "哪种设备用于分割网络？",
        "choices": [
            "集线器。",
            "开关",
            "中继器。",
            "以上所有选项。"
        ],
        "answer": "B",
        "solution": "当我们说“分段”时，我们的意思是创建多个冲突或广播域。集线器不会分段网络；它们只是将网络段连接在一起。中继器不会分段网络；它们只是重复信号并允许信号传输距离增加。因此，唯一正确的选项是B，交换机。",
        "topic": [
            "网络设备"
        ],
        "source": "9781119811633/c05.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119811633-A0080",
        "type": 0,
        "question": "以下哪些设备可以在OSI模型的第2层和第3层同时工作？",
        "choices": [
            "集线器。",
            "开关",
            "多层交换机",
            "桥梁"
        ],
        "answer": "C",
        "solution": "交换机通常只是一个二层设备，通过使用MAC地址来分割网络。然而，一些高端交换机可以提供三层服务。",
        "topic": [
            "网络设备"
        ],
        "source": "9781119811633/c05.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119811633-A0084",
        "type": 0,
        "question": "域名服务（DNS）服务器中的A记录在您的网络中扮演什么角色？",
        "choices": [
            "将人名转换为IP地址",
            "将IP地址转换为人类可读的名称",
            "使得从一个设备上可以打印、复印和传真。",
            "控制网络数据包以优化性能。"
        ],
        "answer": "A",
        "solution": "DNS将人类可读的名称翻译成IP地址，以便通过互联网路由数据包。主机可以接收此DNS服务器的IP地址，然后将主机名解析为IP地址。",
        "topic": [
            "网络设备"
        ],
        "source": "9781119811633/c05.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119811633-A0092",
        "type": 0,
        "question": "你们网络中哪种类型的服务器使用指针和A记录？",
        "choices": [
            "NAT翻译服务器",
            "入侵检测/入侵防御服务器",
            "DNS服务器",
            "代理服务器"
        ],
        "answer": "C",
        "solution": "DNS服务器使用许多类型的记录。A记录是主机名到IP地址的记录，指针记录是IP地址到主机名的记录。",
        "topic": [
            "网络设备"
        ],
        "source": "9781119811633/c05.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119811633-A0126",
        "type": 0,
        "question": "你有一个10.0.0.110/25的A类主机，需要与一个IP地址为10.0.0.210/25的主机通信。为了让这些主机通信，你需要使用以下哪种设备？",
        "choices": [
            "第二层交换机",
            "路由器",
            "DNS服务器",
            "集线器。"
        ],
        "answer": "B",
        "solution": "不要惊慌，因为这是A类地址。你的子网掩码是什么？255.255.255.128。无论地址的类别如何，这是第四个八位组中的块大小为128。子网是0和128。0子网的主机范围是1-126，广播地址为127。128子网的主机范围是129-254，广播地址为255。这两个主机需要路由器进行通信，因为它们位于不同的子网中。",
        "topic": [
            "IP子网划分，IP故障排除和NAT介绍"
        ],
        "source": "9781119811633/c08.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119811633-A0132",
        "type": 0,
        "question": "在以下哪些设备上，您最有可能能够实现NAT？",
        "choices": [
            "集线器。",
            "以太网交换机",
            "路由器",
            "桥梁"
        ],
        "answer": "C",
        "solution": "具有第三层意识的设备，如路由器和防火墙，是唯一能够支持NAT并操纵IP头部的设备。",
        "topic": [
            "IP子网划分，IP故障排除和NAT介绍"
        ],
        "source": "9781119811633/c08.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119811633-A0152",
        "type": 0,
        "question": "如果一个数据包的目的地是远程网络，那么帧需要将其传输到哪里？",
        "choices": [
            "默认网关",
            "邻居主机",
            "开关",
            "集线器。"
        ],
        "answer": "A",
        "solution": "我希望你说的是A！数据包必须被传送到路由器才能通过网络进行路由。",
        "topic": [
            "IP路由介绍"
        ],
        "source": "9781119811633/c09.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119811633-A0176",
        "type": 0,
        "question": "以下哪个交换机特性可以让两个交换机传递VLAN网络信息？",
        "choices": [
            "PoE",
            "虚拟局域网（VLAN）",
            "干线交换。",
            "生成树协议（Spanning Tree Protocol）"
        ],
        "answer": "C",
        "solution": "Trunking允许交换机传递关于交换机上配置的许多或所有VLAN的信息。",
        "topic": [
            "交换和虚拟局域网"
        ],
        "source": "9781119811633/c11.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119811633-A0267",
        "type": 0,
        "question": "以下哪种方式提供了塑造广播单元的最佳方法？",
        "choices": [
            "天线",
            "功率设置",
            "中继器",
            "多个接入点"
        ],
        "answer": "A",
        "solution": "当你需要重新塑造细胞时，你可以使用天线来完成。例如，你可能想要将信号发送到一个长长的走廊上，同时不会将信号传输到走廊外面的停车场。这可以通过使用定向天线来实现。",
        "topic": [
            "网络加固技术"
        ],
        "source": "9781119811633/c18.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119811633-A0314",
        "type": 0,
        "question": "收集到的指标的平均值被称为什么？",
        "choices": [
            "网络流量监测技术（NetFlow）",
            "SNMPv2c",
            "管理信息库",
            "基准线",
            "系统日志"
        ],
        "answer": "D",
        "solution": "从网络设备和服务器中进行测量，以确定系统的正常运行状态。",
        "topic": [
            "确保网络可用性"
        ],
        "source": "9781119811633/c22.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119811633-A0339",
        "type": 0,
        "question": "哪种工具可以用来在两个割线块之间连接电线？",
        "choices": [
            "割线钳",
            "压线钳",
            "剪刀",
            "剥线器"
        ],
        "answer": "A",
        "solution": "正如其名称所示，冲击工具用于将电线“冲”入电缆块中。压接钳用于将插头安装在电缆末端，而剪刀和剥线钳用于准备电缆。",
        "topic": [
            "电缆连接问题和工具"
        ],
        "source": "9781119811633/c23.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119811633-A0342",
        "type": 0,
        "question": "哪种设备监测输入电压水平和过电压阈值？",
        "choices": [
            "中继器。",
            "音频探针",
            "VOM",
            "浪涌保护器"
        ],
        "answer": "D",
        "solution": "为了确保交流电功率水平符合规格，需要使用测量插座。它们还可以缓解过电压条件，以保护连接的设备。",
        "topic": [
            "电缆连接问题和工具"
        ],
        "source": "9781119811633/c23.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119811633-A0358",
        "type": 0,
        "question": "一个用户打电话给你，抱怨他无法访问公司内部网络服务器。你尝试使用相同的地址，但是收到了“主机未找到”的错误。几分钟后，另一个用户报告了同样的问题。你仍然可以发送电子邮件和传输文件到另一个服务器。问题最有可能的原因是什么？",
        "choices": [
            "中心设备已拔掉电源。",
            "服务器没有将协议路由到您的工作站。",
            "用户的工作站未连接到网络。",
            "网络服务器已经宕机。"
        ],
        "answer": "D",
        "solution": "因为其他人也遇到了这个问题，很可能是与网络或服务器有关。因为你可以在另一个服务器上传输文件，所以不可能是网络的问题。因此，这个问题与Web服务器有关。",
        "topic": [
            "网络故障排除方法论"
        ],
        "source": "9781119811633/c24.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119811633-B0002",
        "type": 1,
        "question": "哪些第一层设备可以用来扩大单个LAN段覆盖的区域？（选择两个。）",
        "choices": [
            "防火墙",
            "网络接口控制器（NIC）",
            "集线器。",
            "中继器",
            "RJ-45转换器"
        ],
        "answer": "C,D",
        "solution": "并不是说你真的想要扩大单个碰撞域，但是一个集线器（多端口中继器）可以为你提供这个功能。",
        "topic": [
            "开放系统互联规范"
        ],
        "source": "9781119811633/c02.xhtml"
    },
    {
        "id": "9781119811633-B0019",
        "type": 1,
        "question": "IGP协议有哪两种类别？（选择两个。）",
        "choices": [
            "链路状态",
            "静态的",
            "距离向量",
            "EGP"
        ],
        "answer": "A,C",
        "solution": "距离向量（DV）和链路状态（LS）是需要记住的两种路由协议。",
        "topic": [
            "IP路由介绍"
        ],
        "source": "9781119811633/c09.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136755562-A0012",
        "type": 0,
        "question": "思科路由器在HDLC头中添加了哪些ISO标准HDLC之外的字段？",
        "choices": [
            "标志，旗帜",
            "类型",
            "地址",
            "FCS"
        ],
        "answer": "B",
        "solution": "标准的HDLC头部不包括类型字段，该字段用于标识封装在HDLC帧内部的数据包类型。",
        "topic": [
            "广域网和IP路由的基础知识"
        ],
        "source": "9780136755562/vol1_ch03.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136755562-A0034",
        "type": 0,
        "question": "SW1在使用802.1Q trunking将帧发送到交换机SW2时，以下哪个答案描述了SW1在将帧转发到SW2之前如何更改或添加以太网帧？",
        "choices": [
            "插入一个4字节的头部并更改MAC地址。",
            "插入一个4字节的头部，不改变MAC地址。",
            "在全新的以太网头部封装原始帧。",
            "其他选项都不正确。"
        ],
        "answer": "B",
        "solution": "802.1Q定义了一个4字节的头，在原始帧的目的地和源MAC地址字段之后插入。插入此头不会更改原始帧的源或目的地地址。头本身包含一个12位VLAN ID字段，用于标识与帧相关联的VLAN。",
        "topic": [
            "实现以太网虚拟局域网（VLAN）"
        ],
        "source": "9780136755562/vol1_ch08.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136755562-A0057",
        "type": 0,
        "question": "你可能会在路由器CLI中看到哪些命令，而在交换机CLI中看不到？",
        "choices": [
            "显示mac地址表命令",
            "显示ip路由命令",
            "显示当前配置命令。",
            "显示接口状态命令"
        ],
        "answer": "B",
        "solution": "没有同时具备任何第二层交换机功能的思科路由器支持第三层路由所需的命令，以及第二层交换和第三层路由设备之间共同支持的命令。在这种情况下，“show interfaces status”和“show mac address-table”命令恰好是第二层交换机支持但路由器不支持的命令。两种类型的设备都使用“show running-config”命令。在答案中，只有“show ip interface brief”命令是路由器独有的。",
        "topic": [
            "操作思科路由器"
        ],
        "source": "9780136755562/vol1_ch15.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136755562-B0014",
        "type": 1,
        "question": "以下哪些关于2960交换机上Fa0/1接口的状态是正确的？（选择三个答案。）",
        "choices": [
            "The interface is configured with the shutdown command.",
            "The show interfaces fa0/1 command will list the interface with two status codes of administratively down and line protocol down.",
            "The show interfaces fa0/1 command will list the interface with two status codes of up and down.",
            "The interface cannot currently be used to forward frames.",
            "The interface can currently be used to forward frames."
        ],
        "answer": "A,B,D",
        "solution": "在“show interfaces status”命令中的“disabled”状态与“show interfaces”命令中显示的“administratively down and down”状态相同。在交换机可以通过接口发送帧之前，接口必须处于连接状态（根据“show interfaces status”命令）。",
        "topic": [
            "配置和验证交换机接口"
        ],
        "source": "9780136755562/vol1_ch07.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136755562-B0060",
        "type": 1,
        "question": "在使用控制器GUI创建新的WLAN时，以下哪些参数是必需的？（选择所有适用项。）",
        "choices": [
            "SSID（Service Set Identifier）",
            "VLAN编号",
            "界面",
            "BSSID（基本服务集标识符）",
            "IP子网。"
        ],
        "answer": "A,C",
        "solution": "SSID和控制器接口是列表中唯一必需的参数。VLAN号码不是必需的，因为在配置控制器接口时会提供它。",
        "topic": [
            "构建无线局域网"
        ],
        "source": "9780136755562/vol1_ch29.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136755562-B0091",
        "type": 1,
        "question": "考虑一个目前正在运行的警察功能，同时考虑一个目前也正在运行的塑形功能。也就是说，当前的流量比相应的警察和塑形速率都要高。以下哪些陈述是关于这些特性的？（选择两个答案。）",
        "choices": [
            "警察可能会丢弃数据包，也可能不会。",
            "警察肯定在丢弃数据包。",
            "整形器可能会或可能不会排队数据包以减缓发送速率。",
            "整形器明显正在排队数据包以降低发送速率。"
        ],
        "answer": "A,D",
        "solution": "Policers监控比特率，如果比特率超过了限制速率，就会采取行动。然而，行动可以是丢弃一些数据包，或重新标记一些数据包，甚至什么都不做，只是测量速率以供以后报告。对于整形来说，当启用整形器因为流量超过整形速率时，整形器总是排队数据包并减缓流量。没有重新标记数据包或绕过整形功能的选项。",
        "topic": [
            "服务质量（QoS）"
        ],
        "source": "9780136755562/vol2_ch11.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780134307183-A0167",
        "type": 0,
        "question": "以下哪一个是CCX Lite模块？",
        "choices": [
            "CCXv1",
            "声音",
            "加密货币",
            "视频"
        ],
        "answer": "B",
        "solution": "CCX Lite包括基础、语音、位置和管理模块。",
        "topic": [
            "配置客户端连接"
        ],
        "source": "9780134307183/ch17.html"
    },
    {
        "id": "9780134307183-A0181",
        "type": 0,
        "question": "IEEE 802.16标准定义了以下哪种技术？",
        "choices": [
            "令牌环。",
            "ZigBee",
            "蓝牙",
            "WiMAX（全球互联网互操作性微波接入）"
        ],
        "answer": "D",
        "solution": "IEEE 802.16标准定义了WiMAX。",
        "topic": [
            "处理无线干扰"
        ],
        "source": "9780134307183/ch19.html"
    },
    {
        "id": "9780134307183-A0189",
        "type": 0,
        "question": "要让PI或无线控制器显示特定无线客户端的信息，您需要转到“监视器>客户端”页面。以下哪个信息输入可以获得最佳的故障排除数据？",
        "choices": [
            "WLC IP地址",
            "SSID（Service Set Identifier）",
            "客户端的MAC地址",
            "AP名称"
        ],
        "answer": "C",
        "solution": "通过输入客户端的MAC地址，控制器可以立即显示有关它的信息。其他答案可能也会提供有用的信息，但只有在您花费更多时间筛选数据后才能获得。",
        "topic": [
            "无线局域网连接故障排除"
        ],
        "source": "9780134307183/ch20.html"
    },
    {
        "id": "9780134307183-A0197",
        "type": 0,
        "question": "假设您想要扫描5GHz频段中的信道，以查看某个区域内哪些信道上有哪些SSID可供客户端使用。以下哪个工具是适用于此目的的Wi-Fi扫描器？",
        "choices": [
            "Ekahau现场调查专业版",
            "Savvius OmniPeek",
            "MetaGeek inSSIDer Office",
            "AirMagnet Spectrum XT（空气磁谱仪XT）"
        ],
        "answer": "C",
        "solution": "MetaGeek inSSIDer Office是一款Wi-Fi扫描工具，可以将服务集标识符（SSIDs）映射到通道以进行快速分析。其他工具如OmniPeek也可以实现相同的结果，但它们是数据包分析器，不是严格的Wi-Fi扫描器。",
        "topic": [
            "无线局域网连接故障排除"
        ],
        "source": "9780134307183/ch20.html"
    },
    {
        "id": "9780134307183-B0018",
        "type": 1,
        "question": "如果尚未知道自主AP的IP地址，以下哪种方法可以用来找到它？（选择所有适用的方法。）",
        "choices": [
            "DHCP服务器日志",
            "CDP",
            "AP控制台CLI界面",
            "AP管理图形用户界面"
        ],
        "answer": "A,B,C",
        "solution": "除了AP管理GUI之外，您可以使用所有方法来查找AP的IP地址。如果没有IP地址，您将无法打开浏览器访问管理GUI。",
        "topic": [
            "实现自主和云部署"
        ],
        "source": "9780134307183/ch09.html"
    },
    {
        "id": "9780134307183-B0029",
        "type": 1,
        "question": "在使用控制器GUI创建新的WLAN时，以下哪些参数是必需的？（选择所有适用项。）",
        "choices": [
            "SSID（Service Set Identifier）",
            "VLAN编号",
            "界面",
            "BSSID（基本服务集标识符）",
            "IP子网。"
        ],
        "answer": "A,C",
        "solution": "SSID和控制器接口是列表中唯一必需的参数。VLAN号不是必需的，因为在配置控制器接口时会提供它。",
        "topic": [
            "配置 WLAN"
        ],
        "source": "9780134307183/ch15.html"
    },
    {
        "id": "9780136555735-A0007",
        "type": 0,
        "question": "在以太网局域网中，IPv6中的IGMPv3的功能等效物是什么？",
        "choices": [
            "IGMPv3包括IPv6组播支持，这就是它被称为v3的原因。",
            "MLDv2是多播协议的一种，用于IPv6网络中的多播组管理。",
            "MLDv1",
            "IPv6的本地组播路由支持废除了这种需求。"
        ],
        "answer": "B",
        "solution": "MLDv1类似于IGMPv2，而MLDv2类似于IGMPv3。",
        "topic": [
            "在数据中心实现路由"
        ],
        "source": "9780136555735/ch01.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136555735-B0008",
        "type": 1,
        "question": "哪些Fabric Extender（FEX）拓扑结构在FEX上行链路故障期间以确定性带宽为代价换取服务器链路稳定性？（选择两个答案。）",
        "choices": [
            "端口通道",
            "静态固定化",
            "虚拟端口通道",
            "动态固定。",
            "等价成本多路径（ECMP）",
            "RPVST"
        ],
        "answer": "A,C",
        "solution": "Fabric Extender（FEX）支持端口通道和虚拟端口通道进行上行聚合。",
        "topic": [
            "实施数据中心交换协议"
        ],
        "source": "9780136555735/ch02.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780138216993-A0073",
        "type": 0,
        "question": "OSPFv3 hello报文使用___________作为目的地址。",
        "choices": [
            "MAC地址为00:C1:00:5C:00:FF。",
            "MAC地址为E0:00:00:06:00:AA。",
            "IP地址224.0.0.8。",
            "IP地址224.0.0.10。",
            "IPv6地址FF02::A。",
            "IPv6地址FF02::5"
        ],
        "answer": "F",
        "solution": "OSPFv3在大部分通信中使用链路本地地址，但在hello数据包和链路状态更新中使用目标IPv6地址（FF02::5）。",
        "topic": [
            "OSPFv3（Open Shortest Path First version 3）是一种用于IPv6网络的路由协议，用于在网络中选择最短路径并转发数据包。"
        ],
        "source": "9780138216993/ch10.html"
    },
    {
        "id": "9780138216993-A0111",
        "type": 0,
        "question": "哪种流量调节工具可以用来丢弃或标记超出所需流量速率的流量？",
        "choices": [
            "Policers",
            "Shapers",
            "WRR",
            "以上选项均不正确。"
        ],
        "answer": "A",
        "solution": "Policers会丢弃或重新标记超出所需流量速率的进出流量。",
        "topic": [
            "服务质量（QoS）"
        ],
        "source": "9780138216993/ch14.html"
    },
    {
        "id": "9780138216993-A0117",
        "type": 0,
        "question": "哪个命令可以在路由器上显示翻译表？",
        "choices": [
            "show ip translations",
            "show ip xlate",
            "show xlate",
            "show ip nat translations"
        ],
        "answer": "D",
        "solution": "命令 **show ip nat translations** 显示 NAT 设备上的活动翻译表。",
        "topic": [
            "IP服务"
        ],
        "source": "9780138216993/ch15.html"
    },
    {
        "id": "9780138216993-A0119",
        "type": 0,
        "question": "IP翻译表超时后，多长时间清除翻译表中的动态TCP连接条目？",
        "choices": [
            "1 hour",
            "4 hours",
            "12 hours",
            "24 hours"
        ],
        "answer": "D",
        "solution": "默认的NAT超时时间为24小时。",
        "topic": [
            "IP服务"
        ],
        "source": "9780138216993/ch15.html"
    },
    {
        "id": "9780138216993-A0176",
        "type": 0,
        "question": "SD-Access使用哪种控制平面？",
        "choices": [
            "LISP控制平面",
            "EPVN MP-BGP",
            "多播",
            "VXLAN控制平面"
        ],
        "answer": "A",
        "solution": "SD-Access 织物控制平面基于 Locator/ID Separation Protocol (LISP)。",
        "topic": [
            "Fabric Technologies（面料技术）"
        ],
        "source": "9780138216993/ch23.html"
    },
    {
        "id": "9780138216993-A0209",
        "type": 0,
        "question": "以下哪个是由ETSI创建的架构框架，定义了将网络功能从专有的基于硬件的设备中解耦，并在标准x86服务器上以软件形式运行的标准？",
        "choices": [
            "VNF",
            "NFV",
            "NFVI",
            "NFVIS"
        ],
        "answer": "B",
        "solution": "网络功能虚拟化（NFV）是由欧洲电信标准化协会（ETSI）创建的一种架构框架，它定义了将网络功能从专有的基于硬件的设备中解耦，并在标准的x86服务器上以软件形式运行的标准。它还定义了如何管理和编排网络功能。",
        "topic": [
            "虚拟化"
        ],
        "source": "9780138216993/ch27.html"
    },
    {
        "id": "9780138216993-B0015",
        "type": 1,
        "question": "以下哪些多播地址范围与管理范围块匹配？（选择两个。）",
        "choices": [
            "239.0.0.0 到 239.255.255.255",
            "232.0.0.0 到 232.255.255.255",
            "224.0.0.0 到 224.0.0.255",
            "239.0.0.0/8",
            "224.0.1.0/24 "
        ],
        "answer": "A,D",
        "solution": "239.0.0.0/8（239.0.0.0至239.255.255.255）是分配给行政范围块的IANA IP多播地址范围。",
        "topic": [
            "多播"
        ],
        "source": "9780138216993/ch13.html"
    },
    {
        "id": "9780138216993-B0028",
        "type": 1,
        "question": "LISP将IP地址分成以下哪两个部分？（选择两个。）",
        "choices": [
            "RLOCs",
            "LISP实体",
            "子网和主机",
            "传染病爆发事件 (EIDs)"
        ],
        "answer": "A,D",
        "solution": "LISP将IP地址分为端点标识符（EID）和路由定位器（RLOC）。",
        "topic": [
            "覆盖隧道"
        ],
        "source": "9780138216993/ch16.html"
    },
    {
        "id": "9780136575474-A0052",
        "type": 0,
        "question": "哪种CUBE操作技术可以被利用来修改一个出口的200 OK响应中INVITE的SIP头？",
        "choices": [
            "呼入SIP配置文件",
            "外向SIP配置文件",
            "语音翻译配置文件",
            "语音翻译规则"
        ],
        "answer": "B",
        "solution": "出站SIP配置文件用于更改给定呼叫链路上的出站SIP消息。",
        "topic": [
            "CUBE呼叫路由和数字操作"
        ],
        "source": "9780136575474/ch08.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136575474-A0054",
        "type": 0,
        "question": "当CUBE被配置为REFER消费时，它会引用哪个SIP头字段来尝试交互SIP REFER呢？",
        "choices": [
            "Referred-by",
            "To",
            "Request-uri",
            "Refer-to"
        ],
        "answer": "D",
        "solution": "当CUBE被配置为消耗REFER请求时，Refer-To头用于拨号对等体查找。",
        "topic": [
            "CUBE互通功能"
        ],
        "source": "9780136575474/ch09.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136575474-B0019",
        "type": 1,
        "question": "哪些故障排除工具允许您查看SIP信令的梯形图？（选择三个。）",
        "choices": [
            "拨号号码分析器",
            "SIP呼叫处理器",
            "TranslatorX",
            "实时监控工具",
            "协作解决方案分析器"
        ],
        "answer": "C,D,E",
        "solution": "TranslatorX、RTMT和CSA都具有显示呼叫SIP阶梯图的能力。",
        "topic": [
            "统一通信管理器呼叫路由和数字操作"
        ],
        "source": "9780136575474/ch04.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136575474-B0038",
        "type": 1,
        "question": "语音翻译配置文件可以执行哪些类型的操作？（选择两个。）",
        "choices": [
            "SIP字母数字用户ID",
            "数字称呼号码",
            "数字呼叫号码",
            "SIP字母数字主机"
        ],
        "answer": "B,C",
        "solution": "数字呼叫号码和数字被叫号码可以通过翻译配置文件进行修改。",
        "topic": [
            "CUBE呼叫路由和数字操作"
        ],
        "source": "9780136575474/ch08.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136733867-A0005",
        "type": 0,
        "question": "在思科Expressway上，以下哪个选项被用作用户的呼叫转移功能？",
        "choices": [
            "RMS",
            "FindMe",
            "MRA",
            "互通性",
            "单号码到达",
            "分机移动"
        ],
        "answer": "B",
        "solution": "FindMe，也称为用户策略，是一种先进的呼叫转移机制。如果呼叫忙或在指定的时间范围内没有答复，它允许将呼叫转移到指定的别名。富媒体服务（RMS）许可证用于Expressway的特殊呼叫场景。移动和远程访问（MRA）是代理注册解决方案。Single Number Reach是CUCM Express上的呼叫转移解决方案，而Extension Mobility是Unified CM上的呼叫转移解决方案。这两种解决方案都不支持在Cisco Expressway上。",
        "topic": [
            "Cisco Expressway解决方案介绍"
        ],
        "source": "9780136733867/ch01.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136733867-A0008",
        "type": 0,
        "question": "在中型虚拟机部署的情况下，Cisco Expressway支持多少个同时视频通话？",
        "choices": [
            "100",
            "200",
            "250",
            "500"
        ],
        "answer": "A",
        "solution": "CE1200设备服务器和大型虚拟机均可支持最多500个视频通话和1000个仅音频通话。中密度虚拟机可支持100个视频通话或200个仅音频通话，小型虚拟机可支持40个MRA视频或20个非MRA视频通话和40个仅音频通话。",
        "topic": [
            "Cisco Expressway解决方案介绍"
        ],
        "source": "9780136733867/ch01.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136733867-A0015",
        "type": 0,
        "question": "利用互通功能的呼叫被认为是什么类型的呼叫？",
        "choices": [
            "已注册",
            "丰富媒体会话",
            "B2B",
            "仅音频。"
        ],
        "answer": "B",
        "solution": "Expressway作为SIP到H.323网关的呼叫称为Rich Media Session (RMS)呼叫。",
        "topic": [
            "Cisco Expressway的初始配置设置"
        ],
        "source": "9780136733867/ch03.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136733867-A0038",
        "type": 0,
        "question": "在以下哪个Cisco Expressway菜单下，管理员可以访问Locate工具？",
        "choices": [
            "状态",
            "系统",
            "配置",
            "应用程序",
            "用户",
            "维护"
        ],
        "answer": "F",
        "solution": "要访问定位工具，请从Expressway的Web界面导航到“维护”>“工具”>“定位”。",
        "topic": [
            "思科Expressway呼叫处理顺序"
        ],
        "source": "9780136733867/ch07.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136733867-B0005",
        "type": 1,
        "question": "当向Cisco Expressway注册端点时，设备注册到哪些功能？（选择两个。）",
        "choices": [
            "SIP注册服务器",
            "SIP AOR",
            "323 网关",
            "323门卫",
            "320门卫"
        ],
        "answer": "A,D",
        "solution": "高速公路可以作为H.323网关和/或SIP注册器。",
        "topic": [
            "Cisco Expressway的初始配置设置"
        ],
        "source": "9780136733867/ch03.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136602804-A0032",
        "type": 0,
        "question": "ACI使用哪个租户来通过内带方式向交换机推送配置？",
        "choices": [
            "Mgmt",
            "User",
            "Infra",
            "Common"
        ],
        "answer": "C",
        "solution": "Fabric APICs通过基础设施租户的带内连接将策略推送到叶子交换机。基础设施租户形成了互连通信的底层和覆盖层。基础设施租户不会暴露给用户空间（租户），它有自己的私有网络空间和桥接域。",
        "topic": [
            "租户建筑模块"
        ],
        "source": "9780136602804/ch05.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136602804-A0033",
        "type": 0,
        "question": "哪个租户允许部署共享的 L3Out？",
        "choices": [
            "Mgmt",
            "User",
            "Infra",
            "Common"
        ],
        "answer": "C",
        "solution": "共同租户是一个特殊的租户，其目的是为ACI网络中的其他租户提供共享服务。共同租户使得可以创建共享的L3Out、共享的桥接域和共享的VRF实例。",
        "topic": [
            "租户建筑模块"
        ],
        "source": "9780136602804/ch05.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136602804-A0037",
        "type": 0,
        "question": "以下哪个定义了应该对有趣的流量采取的行动？",
        "choices": [
            "Filter",
            "Filter entry",
            "Subject",
            "Contract"
        ],
        "answer": "C",
        "solution": "一个过滤器匹配有趣的流量并由一系列过滤条目组成。一个主题确定对匹配的流量要采取的操作，合同是定向应用于EPG以确定合同适用的流量流。",
        "topic": [
            "租户建筑模块"
        ],
        "source": "9780136602804/ch05.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136602804-A0045",
        "type": 0,
        "question": "在租户管理员将一个EPG映射到端口和封装之前，他或她应该首先将EPG绑定到一个或多个_________。",
        "choices": [
            "端点",
            "VRF实例",
            "AAEPs",
            "领域"
        ],
        "answer": "D",
        "solution": "想要将一个EPG映射到端口和封装的租户管理员应该首先将EPG绑定到一个域。租户管理员的域关联作为授权，指定的EPG内的端点确实是通过域指定的方法连接到网络的。绑定到EPG的域还指示哪些VLAN ID是可接受的封装方式。",
        "topic": [
            "访问策略"
        ],
        "source": "9780136602804/ch06.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136602804-A0051",
        "type": 0,
        "question": "以下哪些需要直接与节点ID相关联？",
        "choices": [
            "接口配置文件",
            "AAEPs",
            "切换个人资料",
            "接口策略"
        ],
        "answer": "C",
        "solution": "交换机配置文件是一个逻辑对象，从配置的角度表示一个或多个物理交换机，并直接指向节点ID。使用交换机配置文件为ACI中的无状态网络提供了部分基础。",
        "topic": [
            "访问策略"
        ],
        "source": "9780136602804/ch06.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136602804-A0071",
        "type": 0,
        "question": "ACI管理员想要在用户VRF中部署一个L3Out到ASR 1000系列路由器，同时确保未来其他租户的L3Out也可以重用相同的物理连接到外部路由器。应该使用哪种接口类型？",
        "choices": [
            "路由子接口",
            "路由接口",
            "SVIs",
            "浮动式SVI（Structured Volumetric Illumination）"
        ],
        "answer": "A",
        "solution": "当将ACI连接到路由器（而不是Layer 3交换机）时，使用SVI几乎没有任何好处。在这种情况下，也没有浮动SVI的用例，因为连接到物理路由器时工作负载移动的潜力很小。使用路由接口排除了从同一接口的其他VRF部署进一步的L3Outs的可能性。另一方面，路由子接口使得可以重复使用物理接口来扩展常规用户VRF的第三层。每个封装可以绑定到不同的L3Out。",
        "topic": [
            "L3Outs（第三层出口）"
        ],
        "source": "9780136602804/ch09.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136602804-A0073",
        "type": 0,
        "question": "当物理防火墙设备需要双向连接到一对叶子交换机并直接与ACI fabric建立路由协议邻居时，哪种接口类型是L3Out部署的理想选择？",
        "choices": [
            "路由子接口",
            "路由接口",
            "SVIs",
            "浮动式SVI（Structured Volumetric Illumination）"
        ],
        "answer": "C",
        "solution": "在这种情况下，可以配置vPC以实现与防火墙的连接，并使用SVI部署L3Out以启用与防火墙的对等连接。浮动的SVI不是最佳选择，因为问题指定防火墙是物理设备，因此不希望防火墙连接在交换机之间移动。",
        "topic": [
            "L3Outs（第三层出口）"
        ],
        "source": "9780136602804/ch09.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136602804-B0008",
        "type": 1,
        "question": "以下哪些工具可以用于查询ACI对象层次结构？（选择所有适用项。）",
        "choices": [
            "MOQuery（Managed Object Query）",
            "Find",
            "Grep（全称为Global Regular Expression Print）是一个在Unix和类Unix操作系统中常用的文本搜索工具，它可以根据用户指定的正则表达式搜索文本，并将匹配的行打印出来。",
            "Visore"
        ],
        "answer": "A,D",
        "solution": "MOQuery是一个基于命令行的工具，用于查询ACI对象层次结构，而Visore是基于图形用户界面的等效工具。",
        "topic": [
            "探索ACI"
        ],
        "source": "9780136602804/ch04.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780138217464-A0034",
        "type": 0,
        "question": "你有一个包含一个中心节点和三个分支节点的DMVPN网络。分支节点没有学习到其他分支节点的路由。以下选项中，最有可能的原因是什么？",
        "choices": [
            "分割视界已在分支GRE接口上启用。",
            "中心节点的mGRE接口启用了分割视域。",
            "中心节点的mGRE接口已禁用分裂视野。",
            "分割视图在 spoke 的 GRE 接口上被禁用。"
        ],
        "answer": "B",
        "solution": "当在中心的mGRE接口启用分割视界时，分支将不会学习其他分支的路由。",
        "topic": [
            "IPv4的EIGRP故障排除"
        ],
        "source": "9780138217464/ch04.html"
    },
    {
        "id": "9780138217464-A0036",
        "type": 0,
        "question": "EIGRPv6 hello报文使用哪个地址作为目的地址？",
        "choices": [
            "MAC地址为00:C1:00:5C:00:FF。",
            "MAC地址为E0:00:00:06:00:AA。",
            "IP地址224.0.0.8。",
            "IP地址224.0.0.10。",
            "IPv6地址FF02::A。",
            "IPv6地址FF02::8"
        ],
        "answer": "E",
        "solution": "EIGRPv6在大部分通信中使用链路本地地址，但在hello、query和update数据包中使用目的IPv6地址FF02::A。",
        "topic": [
            "EIGRPv6（Enhanced Interior Gateway Routing Protocol version 6）：增强型内部网关路由协议第6版。"
        ],
        "source": "9780138217464/ch05.html"
    },
    {
        "id": "9780138217464-A0109",
        "type": 0,
        "question": "R1从EIGRP中学习了10.11.11.0/24前缀。在R1上将EIGRP重新分发到OSPF，然后将OSPF重新分发到BGP。R1向R3广告所有BGP网络前缀。R3是否接收到10.11.11.0/24前缀？",
        "choices": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "B",
        "solution": "在单个路由器上，路由重分发不是可传递的。",
        "topic": [
            "路由重分发"
        ],
        "source": "9780138217464/ch16.html"
    },
    {
        "id": "9780138217464-A0112",
        "type": 0,
        "question": "R1从EIGRP中学习了10.11.11.0/24前缀。EIGRP被重新分发到R1的OSPF中。R1与R2建立了OSPF邻居关系。R2将OSPF重新分发到BGP中。R2向R3广告了所有BGP网络前缀。R3是否接收到10.11.11.0/24前缀？",
        "choices": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "A",
        "solution": "允许顺序重新分配。",
        "topic": [
            "路由重分发"
        ],
        "source": "9780138217464/ch16.html"
    },
    {
        "id": "9780138217464-B0020",
        "type": 1,
        "question": "以下哪些原因可能导致任何路由器在本地LSDB或本地路由表中缺少路由？（选择两个。）\n\n（答案需要提供，机器人无法回答）",
        "choices": [
            "缺失的路由的网络接口已被配置为被动模式。",
            "路由域中存在重复的路由器ID。",
            "已配置出站分发列表。",
            "辐条是集线器与星型拓扑结构中的DR。"
        ],
        "answer": "B,D",
        "solution": "路由域中重复的路由器ID以及枢纽与辐射拓扑结构中辐射路由器作为DR的情况，是任何路由器可能在本地LSDB或本地路由表中缺少路由的原因。",
        "topic": [
            "OSPFv2故障排除"
        ],
        "source": "9780138217464/ch08.html"
    },
    {
        "id": "9780138217464-B0030",
        "type": 1,
        "question": "有哪些因素可能会阻止路由被广告到另一个BGP路由器？（选择三个。）",
        "choices": [
            "计时器不匹配",
            "分裂视野规则",
            "缺少网络掩码命令。",
            "路由过滤"
        ],
        "answer": "B,C,D",
        "solution": "分割视野规则、缺少网络掩码命令或路由过滤可能会阻止路由被广告到另一个BGP路由器。",
        "topic": [
            "BGP故障排除"
        ],
        "source": "9780138217464/ch14.html"
    },
    {
        "id": "9780136575160-A0020",
        "type": 0,
        "question": "哪种协议将名称映射到IPv6地址？",
        "choices": [
            "地址解析协议（ARP）",
            "邻居发现（Neighbor Discovery，简称ND）",
            "域名系统（DNS）",
            "DNSv2（Domain Name System version 2）"
        ],
        "answer": "C",
        "solution": "DNS使用(AAAA)记录将完全限定域名映射到IPv6地址。",
        "topic": [
            "Internet协议第六版（IPv6）设计"
        ],
        "source": "9780136575160/ch02.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136575160-A0046",
        "type": 0,
        "question": "哪个SNMP组件包含代理？",
        "choices": [
            "托管设备",
            "代理人",
            "NMS管理器",
            "MIB"
        ],
        "answer": "A",
        "solution": "托管设备包含SNMP代理。",
        "topic": [
            "IP组播和网络管理"
        ],
        "source": "9780136575160/ch05.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136575160-A0056",
        "type": 0,
        "question": "哪种类型的电缆在成本方面是连接需要140米的接入交换机和分布层的最佳解决方案？",
        "choices": [
            "无屏蔽双绞线",
            "铜",
            "多模光纤",
            "单模光纤"
        ],
        "answer": "C",
        "solution": "多模光纤为该距离提供了一种经济实惠的解决方案。单模光纤更昂贵。UTP的最大距离为100米。",
        "topic": [
            "企业局域网设计和技术"
        ],
        "source": "9780136575160/ch06.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136575160-A0059",
        "type": 0,
        "question": "哪种解决方案可以远程启动一台机器？",
        "choices": [
            "PoE",
            "无尽之海（World of Warcraft）的缩写。",
            "OOB交换机",
            "开关。"
        ],
        "answer": "B",
        "solution": "Wake on LAN（WoL）是一种硬件和软件技术的组合，用于唤醒休眠的系统。 WoL功能允许管理员远程启动所有休眠的计算机，以便它们可以接收更新。",
        "topic": [
            "企业局域网设计和技术"
        ],
        "source": "9780136575160/ch06.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136600992-A0003",
        "type": 0,
        "question": "假设您收集有关客户现场将使用的无线设备的信息。以下哪个规格将确定您应该在无线设计中启用哪些频段？",
        "choices": [
            "802.11b/g/n",
            "数据速率：6-54Mbps。",
            "天线增益：2.0 dBi",
            "灵敏度：-90 dBm。"
        ],
        "answer": "A",
        "solution": "802.11b/g/n的规格说明表明该设备仅在2.4 GHz频段上运行。即使“n”支持2.4和5GHz频段，但与“b”和“g”的组合通常仅指2.4GHz频段。如果包括“a”、“ac”或“ax”，如“802.11a/b/g/n/ac”，则意味着支持5 GHz频段。",
        "topic": [
            "无线设计要求"
        ],
        "source": "9780136600992/ch01.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136600992-A0011",
        "type": 0,
        "question": "一个无线电工声称在混凝土墙后测量到了25 dB的衰减，并声称常见的参考表格显示12 dB是错误的。你可以告诉这个电工什么？",
        "choices": [
            "该同事可能是在房间中间测量了衰减，而不是在墙后面，因此导致了差异。",
            "该表仅供参考。可能存在地方差异，这就是为什么调查很重要的原因。",
            "这张桌子很旧了。新的墙壁有金属加固，可以增加衰减。",
            "该表格显示的是单向衰减，但Wi-Fi通信是双向的，因此24到25 dB是正确的。"
        ],
        "answer": "B",
        "solution": "衰减表只旨在反映常见值，它们不是绝对参考。靠近墙壁时衰减会更严重（因为它会测量近场衰减而不是远场衰减）。衰减反映了发射器和接收器之间的信号损失；通信是单向还是双向无关紧要。",
        "topic": [
            "进行离线场地调查"
        ],
        "source": "9780136600992/ch02.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136600992-A0077",
        "type": 0,
        "question": "哪个EDCA度量定义了一个站点可以持续传输多长时间？",
        "choices": [
            "AIFSN",
            "CWmin",
            "CWmax",
            "TXOP",
            "TSpec（或TSPEC）"
        ],
        "answer": "D",
        "solution": "TXOP（传输机会）是定义的度量，允许一个站点持续传输直到计时器到期。TXOP间隔对于每个AC是唯一的。",
        "topic": [
            "在无线网络上实现服务质量（Quality of Service）"
        ],
        "source": "9780136600992/ch11.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136600992-A0084",
        "type": 0,
        "question": "以下哪个选项允许WLC确定AP是否有任何特定组地址的活动组播接收者？",
        "choices": [
            "其ARP表中的条目",
            "IGMP Snooping",
            "一个有效的CAPWAP组地址",
            "路由器发送的IGMP成员报告"
        ],
        "answer": "B",
        "solution": "通过IGMP监听，控制器可以窃听并了解无线客户端加入的组播组。WLC还将知道这些客户端关联的AP。",
        "topic": [
            "实现多播"
        ],
        "source": "9780136600992/ch12.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136600992-A0086",
        "type": 0,
        "question": "为了帮助苹果设备使用Bonjour协议发现在线资源，应该配置以下哪个功能？",
        "choices": [
            "IGMP Snooping",
            "你好，Direct。",
            "mDNS监听。",
            "多播直接传输"
        ],
        "answer": "C",
        "solution": "Bonjour协议使用mDNS在网络上发现可用资源。但是，发现请求和广告必须保持在同一IP子网内。您应该配置mDNS监听以使控制器能够拦截Bonjour消息，并在必要时在子网和VLAN之间中继它们。",
        "topic": [
            "实现多播"
        ],
        "source": "9780136600992/ch12.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136600992-A0110",
        "type": 0,
        "question": "您的WLC CLI在哪个状态下会报告刚完成L2认证的具有静态IP地址的客户端？",
        "choices": [
            "运行",
            "认证检查完成。",
            "DHCP失败",
            "DHCP_reqd "
        ],
        "answer": "D",
        "solution": "默认情况下，完成L2身份验证的客户端将进入DHCP_reqd状态。只有在WLC检测到客户端使用静态IP地址（查看客户端数据流量）后，WLC才会理解不需要DHCP阶段，并将客户端移动到Run状态。Authcheck出现在L2身份验证阶段，L2身份验证阶段的结束被标记为L2authcomplete。DHCP_fail不是有效的消息。",
        "topic": [
            "监控和故障排除 WLAN 组件"
        ],
        "source": "9780136600992/ch16.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136589716-A0107",
        "type": 0,
        "question": "如果您部署了一个新的NAT策略，但某个连接仍在使用旧版本的NAT策略规则，您该如何确保威胁防御会使用新的策略？",
        "choices": [
            "再次部署NAT策略。",
            "使NAT规则更加具体。",
            "清除当前的翻译表。",
            "所有这些答案都是正确的。"
        ],
        "answer": "C",
        "solution": "清除当前的翻译表可以确保威胁防御使用新的策略。",
        "topic": [
            "网络地址转换（NAT）"
        ],
        "source": "9780136589716/ch17.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136677710-A0025",
        "type": 0,
        "question": "以下哪些是非802.1X认证？",
        "choices": [
            "WebAuth、MAB、EasyConnect、远程访问VPN。",
            "远程访问、WebAuth、EAP-MSChapV2",
            "PAP，LWA，RA VPN",
            "WebAuth，EAP-GTC，HTTP POST "
        ],
        "answer": "A",
        "solution": "四种主要的非802.1X认证用例是WebAuth（CWA和LWA）、MAB、EasyConnect和远程访问VPN。",
        "topic": [
            "1X认证"
        ],
        "source": "9780136677710/ch04.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136677710-A0030",
        "type": 0,
        "question": "以下哪三个选项是授权变更操作的可能选项？",
        "choices": [
            "IKEv1，IKEv2，SSL。",
            "超文本传输协议，文件传输协议，远程登录协议。",
            "无 COA，端口弹跳，重新认证。",
            "用户模式、特权模式、配置模式"
        ],
        "answer": "C",
        "solution": "在需要进行 COA 的情况下，认证服务器可以执行多种操作，包括不进行 COA（即不采取任何行动）、端口弹跳（即是否关闭相关访问端口）或重新认证（即在单个访问介质上存在多个终端时，强制终端重新认证）。支持的 COA 操作可能因认证服务器而异。",
        "topic": [
            "高级概念介绍"
        ],
        "source": "9780136677710/ch05.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136677710-A0085",
        "type": 0,
        "question": "哪种主机模式允许每个端口拥有几乎无限数量的端点，使得所有后续的MAC地址都可以共享第一个授权的端点的授权结果？",
        "choices": [
            "单主机",
            "MDA",
            "多重认证",
            "多主机"
        ],
        "answer": "D",
        "solution": "多主机模式并不常用，但它是一个有效的选项。与多认证模式类似，多主机模式是MDA的扩展。语音域上有一个认证，数据域上也有一个认证。数据域上的所有其他主机都可以使用第一个成功的认证进入网络。这是一个“认证一个，允许其他”的模型。",
        "topic": [
            "实现有线和无线认证"
        ],
        "source": "9780136677710/ch11.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136677710-B0032",
        "type": 1,
        "question": "以下哪些是SXP对等体的模式？（选择两个。）",
        "choices": [
            "Speaker",
            "SGT-Reflector",
            "Listener",
            "SGT-Sender"
        ],
        "answer": "A,C",
        "solution": "每个SXP对等会话都有一个发言者和一个听众。发言者发送IP地址到SGT的映射。听众接收这些更新并记录它们。如果两者都支持，可以将对等方配置为同时成为同一对等方的发言者和听众。它也可以有许多对等方。",
        "topic": [
            "TrustSec和MACsec"
        ],
        "source": "9780136677710/ch17.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136634829-A0026",
        "type": 0,
        "question": "在集线器路由器上，哪个关键词可以启用来自任何远程分支的连接？",
        "choices": [
            "多播",
            "动态的",
            "主机",
            "地图"
        ],
        "answer": "B",
        "solution": "NHRP命令中的dynamic关键字，即ip nhrp map multicast dynamic，使得分支机构能够连接。",
        "topic": [
            "动态多点虚拟专用网络（DMVPN）"
        ],
        "source": "9780136634829/ch05.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136634829-A0034",
        "type": 0,
        "question": "在中心路由器上，哪个命令可以让你确定IKEv2进程是否已经完成？",
        "choices": [
            "show crypto ikev2 authorization policy",
            "show crypto ikev2 profile",
            "show crypto ikev2 sa",
            "show ip interface brief"
        ],
        "answer": "C",
        "solution": "\"show crypto ikev2 sa\" 命令可以显示 IKEv2 进程是否已完成。",
        "topic": [
            "FlexVPN配置和故障排除"
        ],
        "source": "9780136634829/ch06.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780137601066-A0073",
        "type": 0,
        "question": "以下哪种MPLS L3VPN RD分配模型为多宿远程站点提供主备或主主连接？",
        "choices": [
            "每个PE的每个接口的VPN的唯一路由区分。",
            "每个VPN的唯一路由决策（RD）",
            "每个PE每个VPN的唯一路由区分。"
        ],
        "answer": "C",
        "solution": "独特的每个VPN每个提供者边缘（PE）的RD分配模型为多宿远程站点提供了主备连接设计选项。",
        "topic": [
            "网络虚拟化"
        ],
        "source": "9780137601066/ch09.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780137601066-A0079",
        "type": 0,
        "question": "如果企业需要与所有MPLS客户VPN共享公司互联网服务，应该使用哪种MPLS L3VPN拓扑结构？",
        "choices": [
            "全网状拓扑",
            "集线器和辐点式网络",
            "多级枢纽和辐射模式",
            "外联网和共享服务"
        ],
        "answer": "D",
        "solution": "外部网络和共享服务的MPLS L3VPN拓扑结构允许在MPLS环境中不同的VRF和VPN之间正确共享资源。在这种情况下，共享的资源是互联网服务。这是通过设置正确的路由目标导入和导出来实现的。",
        "topic": [
            "网络虚拟化"
        ],
        "source": "9780137601066/ch09.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780137601066-A0080",
        "type": 0,
        "question": "以下哪种SDN机制是由局域网中的物理交换机和路由器定义的？",
        "choices": [
            "Underlay",
            "SDN controller",
            "Overlay",
            "VN"
        ],
        "answer": "A",
        "solution": "解释：底层网络是由局域网中的物理交换机和路由器特定定义的。",
        "topic": [
            "网络虚拟化"
        ],
        "source": "9780137601066/ch09.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780137601066-A0081",
        "type": 0,
        "question": "以下哪个是提供类似于VRF的分段的SD-WAN覆盖机制？",
        "choices": [
            "Underlay",
            "SDN controller",
            "Overlay",
            "VN"
        ],
        "answer": "D",
        "solution": "在SD-WAN覆盖网络中，虚拟网络（VNs）像VRF一样提供分段。",
        "topic": [
            "网络虚拟化"
        ],
        "source": "9780137601066/ch09.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780137601066-A0102",
        "type": 0,
        "question": "在交换机上限制组播IPv4数据包泛洪，应该使用哪种组播交换协议？",
        "choices": [
            "MLD监听。",
            "个人信息管理（PIM）",
            "IGMP Snooping",
            "自动RP（Auto-RP）"
        ],
        "answer": "C",
        "solution": "IGMP Snooping是在IPv4网络上运行的第二层组播协议，它监听第三层组播设备和用户主机之间的组播协议数据包，以维护组播数据包的出口接口。可以从不需要它们的链接中过滤多播，从而节省这些链接上的带宽。",
        "topic": [
            "多播设计"
        ],
        "source": "9780137601066/ch13.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780137601066-A0103",
        "type": 0,
        "question": "在交换机上限制组播IPv6数据包泛洪，应该使用哪种组播交换协议？",
        "choices": [
            "MLD监听。",
            "个人信息管理（PIM）",
            "IGMP Snooping",
            "自动RP（Auto-RP）"
        ],
        "answer": "A",
        "solution": "多播监听发现（MLD）侦听是在IPv6网络上运行的第二层多播协议，它侦听第三层多播设备和用户主机之间的多播协议数据包，以维护多播数据包的出站接口。MLD侦听在数据链路层管理和控制多播数据包的转发。可以将MLD侦听视为IPv6的IGMP侦听。",
        "topic": [
            "多播设计"
        ],
        "source": "9780137601066/ch13.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780137601066-A0111",
        "type": 0,
        "question": "企业在迁移到IPv6-only网络时，如果想确保没有服务中断，第一步应该采取什么措施？",
        "choices": [
            "利用覆盖网络，如VXLAN，在数据中心内支持IPv6主机。",
            "利用基于负载均衡器、纯DNS或经典NAT64的翻译机制。",
            "首先迁移企业网络的某些模块，同时利用翻译/隧道机制来维持IPv6和IPv4之间的通信。",
            "首先将核心迁移到双栈模式，然后根据时间允许的情况逐步迁移其他模块。"
        ],
        "answer": "D",
        "solution": "首先将核心迁移到双栈模式，然后根据业务目标和要求逐步将其他企业模块迁移到仅IPv6或双栈模式。以这种方式迁移到IPv6可以确保没有服务中断。",
        "topic": [
            "网络服务和管理"
        ],
        "source": "9780137601066/ch14.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780137601066-A0112",
        "type": 0,
        "question": "以下哪种IPv6设计方法用于迁移到IPv6，可以使网络在企业互联网边缘提供IPv6入站或出站访问？",
        "choices": [
            "利用覆盖网络（如VXLAN）来支持数据中心内的IPv6主机。",
            "利用基于负载均衡器、纯DNS或经典NAT64的翻译机制。",
            "首先迁移企业网络的某些模块，同时利用翻译/隧道机制来维护IPv6和IPv4之间的通信。",
            "首先将核心迁移到双栈模式，然后随着时间允许逐步迁移其他模块。"
        ],
        "answer": "B",
        "solution": "为了在企业互联网边缘提供IPv6的入站或出站访问，需要一种基于负载均衡器、纯DNS或经典NAT64的翻译机制。",
        "topic": [
            "网络服务和管理"
        ],
        "source": "9780137601066/ch14.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780137601066-B0008",
        "type": 1,
        "question": "哪些EIGRP数据包类型使用组播发送？（选择所有适用项。）",
        "choices": [
            "Hello",
            "Reply",
            "Acknowledgement",
            "Update",
            "Query"
        ],
        "answer": "A,D,E",
        "solution": "邻居关系是通过hello数据包发现和维护的。这些数据包使用组播发送。更新消息用于向邻居发送路由信息。这些数据包可以通过单播发送到一个邻居，也可以通过组播发送到多个邻居。它们使用可靠传输协议发送。当路由器失去到网络的路径时，EIGRP使用查询数据包。路由器向其邻居发送查询数据包，询问它们是否有关于该网络的信息。这些数据包通过组播和使用可靠传输协议发送。",
        "topic": [
            "第三层技术"
        ],
        "source": "9780137601066/ch08.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780137601066-B0009",
        "type": 1,
        "question": "哪些EIGRP数据包使用可靠传输协议？",
        "choices": [
            "Hello",
            "Reply",
            "Acknowledgement",
            "Update",
            "Query"
        ],
        "answer": "B,D,E",
        "solution": "更新消息用于向邻居发送路由信息。这些数据包可以通过单播发送到一个邻居，也可以通过组播发送到多个邻居。它们使用可靠传输协议发送。当路由器失去到达网络的路径时，EIGRP使用查询数据包。路由器向其邻居发送查询数据包，询问它们是否有关于该网络的信息。这些数据包通过组播发送，并使用可靠传输协议。响应数据包由接收查询数据包的路由器用于响应查询。这些数据包通过单播发送到发送查询的路由器，并使用可靠传输协议发送。",
        "topic": [
            "第三层技术"
        ],
        "source": "9780137601066/ch08.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780137601066-B0016",
        "type": 1,
        "question": "在选择组播 RP 的位置时应考虑哪些因素？（选择三个。）",
        "choices": [
            "应用组播的要求",
            "嵌入式RP",
            "多播协议",
            "多播树",
            "RPF",
            "幻影角色扮演游戏"
        ],
        "answer": "A,C,D",
        "solution": "有四个因素影响多播 RP 的放置：使用的多播协议、多播树模型、应用程序多播要求以及源和接收器之间的目标网络段（局域网与广域网）。",
        "topic": [
            "多播设计"
        ],
        "source": "9780137601066/ch13.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136677314-A0056",
        "type": 0,
        "question": "在Cisco UCS Manager中，被管理的对象浏览器叫做什么？",
        "choices": [
            "移动浏览器",
            "UCSMobrowser（UCS移动浏览器）",
            "Visore",
            "UCSVisore"
        ],
        "answer": "C",
        "solution": "Cisco UCS Manager提供了一个名为Visore的管理对象浏览器。可以通过导航到https://<UCS-Manager-IP>/visore.html来访问Visore。",
        "topic": [
            "思科数据中心和计算管理平台和APIs"
        ],
        "source": "9780136677314/ch09.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136677314-A0102",
        "type": 0,
        "question": "哪个Cisco NSO组件管理发送到设备的YANG数据模型？",
        "choices": [
            "服务经理",
            "设备管理器",
            "核心引擎",
            "CDB"
        ],
        "answer": "B",
        "solution": "NSO设备管理器使用YANG数据模型和NETCONF管理网络设备。对于本地实现NETCONF和YANG模型的设备，设备管理器是自动的，而不支持NETCONF的设备则通过使用网络元素驱动程序（NED）集成到平台中。",
        "topic": [
            "基础设施自动化"
        ],
        "source": "9780136677314/ch15.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780137370337-A0071",
        "type": 0,
        "question": "基于意图的网络将一个硬件为中心、手动配置设备的网络转变为以控制器为中心的网络，该网络使用被翻译为策略的意图，并在整个网络中自动化和一致地应用这些策略。",
        "choices": [
            "业务需求",
            "软件定义",
            "路由协议",
            "人工智能"
        ],
        "answer": "A",
        "solution": "意图驱动的网络是与业务需求对齐的，这些需求可以轻松地转化为反映本地设备配置的策略。其他选项都是不正确的；设备的软件镜像并不能使其成为意图驱动的；路由协议也不能使网络成为意图驱动的，即使路由协议在IBN中被定义得相似；AI也不能直观地理解业务需求。它可以告诉你什么更为突出或者什么是异常的。",
        "topic": [
            "基础设施"
        ],
        "source": "9780137370337/ch09.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780136807964-A0102",
        "type": 0,
        "question": "Chelin是一个安全运营中心（SOC）的分析师，正在调查一个事件，即大量的IP流量（数据）在深夜离开组织，发送到互联网上的可疑主机。哪种技术可以帮助Chelin以有效的方式获取网络元数据，以便检测此类可疑活动？",
        "choices": [
            "IPS",
            "网络流量监测技术（NetFlow）",
            "完整数据包捕获",
            "这些答案都不正确。"
        ],
        "answer": "B",
        "solution": "NetFlow可以帮助安全分析师以有效的方式获取网络流量元数据，以便检测异常的网络活动。",
        "topic": [
            "网络基础设施设备遥测和分析"
        ],
        "source": "9780136807964/ch10.xhtml"
    },
    {
        "id": "9780134305653-A0006",
        "type": 0,
        "question": "哪种设计方案规定设计必须从应用层开始，并在物理层结束？",
        "choices": [
            "OSI模型",
            "PPDIOO",
            "分层架构",
            "自上而下"
        ],
        "answer": "D",
        "solution": "自顶向下的设计方法从应用层开始设计。",
        "topic": [
            "网络设计方法论"
        ],
        "source": "9780134305653/ch01.html"
    },
    {
        "id": "9780134305653-A0016",
        "type": 0,
        "question": "什么设备过滤广播？",
        "choices": [
            "第二层交换机",
            "集线器。",
            "第三层交换机",
            "路由器",
            "a和c",
            "a和d",
            "a、c和d。"
        ],
        "answer": "F",
        "solution": "路由器和三层交换机是控制和过滤网络广播的三层设备。",
        "topic": [
            "企业局域网设计"
        ],
        "source": "9780134305653/ch03.html"
    },
    {
        "id": "9780134305653-A0018",
        "type": 0,
        "question": "什么设备限制了碰撞域？",
        "choices": [
            "第二层交换机",
            "集线器。",
            "第三层交换机",
            "路由器",
            "a和c",
            "c和d",
            "a、c和d。"
        ],
        "answer": "G",
        "solution": "每个二层交换机、三层交换机或路由器的局域网端口都是一个冲突域。",
        "topic": [
            "企业局域网设计"
        ],
        "source": "9780134305653/ch03.html"
    },
    {
        "id": "9780134305653-A0020",
        "type": 0,
        "question": "企业网络校园骨干中首选哪种类型的局域网交换机？",
        "choices": [
            "第二层交换机",
            "第三层交换机",
            "第三层集线器",
            "集线器"
        ],
        "answer": "B",
        "solution": "推荐使用三层交换机作为校园网络的骨干。",
        "topic": [
            "企业局域网设计"
        ],
        "source": "9780134305653/ch03.html"
    },
    {
        "id": "9780134305653-A0022",
        "type": 0,
        "question": "哪种类型的电缆在成本方面是连接需要140米的接入交换机和分布层的最佳解决方案？",
        "choices": [
            "无屏蔽双绞线",
            "铜",
            "多模光纤",
            "单模光纤"
        ],
        "answer": "C",
        "solution": "多模光纤提供了一个经济实惠的解决方案，适用于那个距离。单模光纤更昂贵。UTP不能超过100米。",
        "topic": [
            "企业局域网设计"
        ],
        "source": "9780134305653/ch03.html"
    },
    {
        "id": "9780134305653-A0031",
        "type": 0,
        "question": "哪种网络负载均衡选项在其状态表中本地维护TCP状态信息？",
        "choices": [
            "基于DNS的",
            "基于Anycast的",
            "专用的L4-7负载均衡器",
            "ECMP"
        ],
        "answer": "C",
        "solution": "专用的L4-7负载均衡器在其状态表中本地维护TCP状态信息。",
        "topic": [
            "数据中心设计"
        ],
        "source": "9780134305653/ch04.html"
    },
    {
        "id": "9780134305653-A0044",
        "type": 0,
        "question": "以下哪个VPN提供了替代MPLS广域网服务的选择？",
        "choices": [
            "通用路由封装虚拟专用网络（GRE VPN）",
            "外联网虚拟专用网络（VPN）",
            "远程访问VPN",
            "站点到站点的虚拟专用网络（VPN）"
        ],
        "answer": "D",
        "solution": "通过互联网的站点到站点VPN提供了一种替代的WAN传输方式，用于连接站点，而不是使用MPLS。",
        "topic": [
            "广域网技术和企业边缘"
        ],
        "source": "9780134305653/ch06.html"
    },
    {
        "id": "9780134305653-A0054",
        "type": 0,
        "question": "服务提供商提供了哪种WAN/MAN架构，具有出色的增长支持和高可用性？",
        "choices": [
            "私有广域网",
            "网络服务提供商服务",
            "SP MPLS/IP VPN",
            "私有MPLS"
        ],
        "answer": "C",
        "solution": "SP MPLS/IP VPN具有出色的增长支持和高可用性。",
        "topic": [
            "广域网设计"
        ],
        "source": "9780134305653/ch07.html"
    },
    {
        "id": "9780134305653-A0071",
        "type": 0,
        "question": "什么是NAT-PT？",
        "choices": [
            "网络地址转换-端口转换。将RFC 1918地址转换为公共IPv4地址。",
            "网络可寻址透明端口转换。将网络地址转换为端口。",
            "网络地址转换-协议转换。在IPv4和IPv6地址之间进行转换。",
            "下一地址转换-端口转换。"
        ],
        "answer": "C",
        "solution": "NAT-PT可以在IPv4和IPv6地址之间进行翻译。",
        "topic": [
            "IPv6设计"
        ],
        "source": "9780134305653/ch09.html"
    },
    {
        "id": "9780134305653-A0075",
        "type": 0,
        "question": "哪种协议将名称映射到IPv6地址？",
        "choices": [
            "地址解析协议（ARP）",
            "网络发现 (ND)",
            "域名系统（DNS）",
            "DNSv2（Domain Name System version 2）"
        ],
        "answer": "C",
        "solution": "DNS使用(AAAA)记录将完全限定域名映射到IPv6地址。",
        "topic": [
            "IPv6设计"
        ],
        "source": "9780134305653/ch09.html"
    },
    {
        "id": "9780134305653-A0127",
        "type": 0,
        "question": "哪个SNMP组件包含代理？",
        "choices": [
            "托管设备",
            "代理人",
            "NMS管理器",
            "MIB"
        ],
        "answer": "A",
        "solution": "托管设备包含SNMP代理。",
        "topic": [
            "网络管理协议"
        ],
        "source": "9780134305653/ch15.html"
    },
    {
        "id": "9780134305653-A0128",
        "type": 0,
        "question": "哪个SNMP组件是存储在本地代理上的信息集合？",
        "choices": [
            "托管设备",
            "代理人",
            "NMS管理器",
            "MIB"
        ],
        "answer": "D",
        "solution": "MIB是存储在被管理设备的本地代理上的信息集合。",
        "topic": [
            "网络管理协议"
        ],
        "source": "9780134305653/ch15.html"
    }
]